【鷹學派】《病港ＩＩ》（７）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》都出咗實體書，定價九十八元，已有八折優惠，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————
有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：
ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
——————————————————————————————————————
《病港日報》資訊區：
１：艾寶琳向艾匡頒布通緝令，懸賞一億艾幣，死活不拘。
２：為滿足領導人少佐，其一己私慾的「大本營棒球場」正式動工，原置為調景嶺體育館。
３：康城倖存區考慮放寬移民政策。
４：大本營現正試行少量貨幣政策，貨幣為一塊３ｘ３公分的特製「焦糖硬糖」。
５：夕鯨國夏節漁獲大收，南洋十字商會股價上升６％。
６：每１００正評加半更，約１０００字

夕鯨國「病獵協會」情報交流室：
１：寄生眼
２：裂聲女
３：腫瘤人
４：耆者
５：病勞
６：大眼球
７：吞肥
８：屍骸聚合物
９：病孕
１０：？？？

頭目級：
竊屍王
天腦
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

[/quote]

Lm

新po 正評+lm

lm

正皮等文

推

正皮係比gif圖

個gif 好得意！！！

半更

留名

黎明

留名
終於儲齊成套病港喺屋企

Btw 點解兔人果本書冇左神子果篇外傳？

人手正皮

張gif邊位巴打整

名已留

竟然update將軍澳新聞
少佐黑化?

新po正皮係唯一令墨脫BB加更嘅武器，大家一齊上！

留個名

夕鯨國「病獵協會」情報交流室：１：寄生眼２：裂聲女３：腫瘤人４：耆者５：病勞６：大眼球７：吞肥８：屍骸聚合物９：病孕１０：？？？

呢度好似有啲係未出過場嘅病者？

裂聲女係咩嚟(細聲問 唔想重睇）

腫瘤人又係咩黎

放心 之前冇出現嘅

2同3就嚟出現 8無記錯應該係病嘴加寄生眼個個

應該係玩嘢

想知腫瘤人本身係乜嘢品種？定全新病者？

病孕生完b會點同埋食咗個b嘅會變特殊病者？

生完係無垢嬰呀嘛，之前隻阿哥吞肥人唔係就係咁食完變大咗咩

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

推咗先講

只有等文

咁個老母呢

啱啱睇完周瑜個故 好𠹌sad

無垢嬰係吸引病者
任何病者聞到無垢嬰陣味都會即刻過去

其實墨b寫愛情故係有一手
根本開頭墨b都係愛情故起家，不過墨b而家寫慣打打殺殺/驚憟題材唔寫純愛故
但即使係病港呢啲末日/戰鬥故，入面夾雜住嘅愛情線都已經可以好吸引，好似滿禮咁樣
我個人其實好想墨b再寫純愛故

都要睇下邊個寫先
一己私慾咁主觀嘅term唔似係客觀新聞喎

同埋其實周瑜個故最後都算happy end
雖然周瑜去到大澳知道家庭死左果下堅係sad
但墨b最後都選擇放過一雙戀人

1同6應該講緊同一樣嘢
2應該係未出現嘅進化病者，既然係女性我估係舌女／女病童變種？傾向覺得係舌女變種，是因都係口部出現變化
3應該未出現，完全唔知咩嚟，個名咁特別我估係新型病者
4出現過，廢老病者
5出現過，但出現原因唔肯定
7出現過，唔詳述
8應該出現過，好似係病嘴口水痴埋一堆屍骸
9未正式登場，但係之前病獵協會報告出現過

至於10應該係新型病者，但唔會係天腦。天腦嘅存在依家應該淨係得M同王達尼知道，而且肯定歸類於特殊病者。同時，應該唔會係進化病者，因為如果係咁病者戰爭嘅時候應該已經出現過，協會已經有佢嘅資料或者名稱，自然唔會係???

有冇課咗金嘅巴打可以講下我估中咗幾多

墨b話準備出新故
會唔會有機會係愛親故或者女童軍？

上星期追故追到依家，留名先～

巴打好撚勁以下內容係解答嗰位巴打，想有神秘感就唔好解密

冇錢

離魂記

終於肯找數

係就好

新post lm

病腦？

準備唔瞓等文

正皮咗先睇

但係又冇文

新po第三頁仲未有文 都正評左先

P牌仔都照推

留名正皮

又過夜～ 要加更啦

「你係住喺邊區？」我問陳守龍。

「嗯？」陳守龍沒為意我正在問他事情。

我再問一次：「你住邊到，我見你又有肉乾、又有糖，一般人唔易買到。」

「我原本住喺廢土區嘅靠山位置，同一班獵戶以打獵為生，係後尾我先同成班朋友諗住入城，考入病獵協會，結果得我一個合格。」陳守龍說得很詳細，不像即時編。

「係呢，病獵大師你同艾天幾多歲？聽你把聲，應該二十中，至三十左右？」陳守龍轉問。

「已經過三十。」我咳一聲。

「十七。」艾匡答。

「咁後生......真係少見。」

雨下不停，雷聲在天空轟炸。

艾匡可能有點累，早就靠著我手臂睡去。

靠牆而坐的我，則在面具底下凝視住陳守龍。

他坐在我們正對面，眼睛不時周圍打量。

過了一會，他又行行走走到門邊，將門打開少許，觀看出面的情況。

他看完之後，又準備回到自己的位子坐，但不到幾步他就停下來，回首往靠牆而坐的我們俯視。

可能他見我們一動不動，便再靠近一點來看，整個人神神化化。

到後來，他又重複地深呼吸，視線就定目在艾匡身上不放，持續了足足二十秒。

最後，更慢慢伸手過去，不知想做什麼......

在陳守龍接觸到艾匡的臉頰前，我右手猛然捉住他的手腕，將他本人拉到我面前。那一刻，陳守龍他瞪大了眼睛直視我的鳥嘴面具，內在的畏懼就像達到了巔峰，眼珠不停顫抖......

像被人發現某些不能見光的虧心事，他結結巴巴的：「呃、噫呃、我只係、見佢頭髮......插住眼所以想......」

為免弄醒艾匡，對他低語：「打擾人安眠，唔係一個病獵應有嘅禮儀。」

說畢，我鬆開陳守龍的手腕。

陳守龍緊張地吞喉：「對唔住......對唔住......」返回到自己原本的位置坐下。

往後的時間，陳守龍不再多多小動作，眼睛更長期合起來，像是要逃避我在面具下，不知是打開、還是合上的視線。

直至，外面出現一些瑣碎的聲音。

「噠噠、噠噠、噠噠」聲音是有次序的兩腳生物步行聲。

我和陳守龍一聽見，都打開了眼睛。

可能陳守龍見我沒有動過，而叫醒了我：「病、病獵大師，出面有聲。」

「我聽到。」我站起身。

「出去睇睇？」陳守龍問。

我點頭，先讓艾匡繼續在沉睡。

可能他都知道自己可疑，被我警惕著，而主動第一個開門出去。我們行出大雨滂沱的信號室外，往腳步聲的方向瞧去，發現電桿那邊有個很大的影子，正在跪著拜著，然後又將一個頭顱掛到電桿上。

由於山上漆黑一片、橫風橫雨，附近又無城市光照及，使得我們眼力再好，都看不到哪是什麼鬼。

只知道那東西的影子很大，但相信他就是把人的頭腦割掉的恐怖傢伙。

他快手掛完頭顱之後，便再回到地面上，然後再一次電桿進行跪拜，口中喃喃唸著：「咿叮......咿叮......」

「佢講緊嘅係病語？咿叮......」陳守龍聽得出了。

「同我估嘅差唔多......係病腦。」我說。

「病腦？！」陳專龍好像很意外：「我未遇過......」

「我宜家一箭......」陳守龍打算舉起十字弓上前。

我按下他的十字弓：「你一枝箭射唔穿佢個腦，咁空曠嘅空間佢識逃走，呢到又黑又滑，唔方便追擊，適合伏擊。」

「呃，你都啱。」陳守龍放下十字弓。

見到病腦這樣的行為，我推測他就是使艾匡朋友死去的真正兇手，利用捕獸夾等陷阱設計上山的人類。

然後，將他們的頭割掉，掛到這裡的電桿上。

我猜應該是某種儀式或是拜祭的行為？如果是病腦的話，他們擁有高度智慧理解各類概念，會有宗教文化的意識也屬正常。

但他口唸著「咿叮」兩字，而「咿叮」翻譯過來便是「天腦」的意思。

這代表，他正在祭拜天腦？

可病腦為什麼是對著電線桿拜......

難道，連病腦這種最高階位的病者......都視天腦為「神」拜？

正當我思考著的同時，陳守龍提醒我病腦正好往我們這邊走來，於是我們暫且回到信號房裡，做好埋伏的準備。

「艾匡，醒醒。」我輕輕拍她膊頭。

「唔......？」艾匡模糊地擦眼。

「有一隻病腦嚟緊。」我說。

「病、腦？」剛睡醒的艾匡頓一頓，腦袋尚未上線。

艾匡多想幾秒鐘，就想起來了：「病腦！奎斯老師講嘅高智慧病者......佢、病腦嚟緊！？」

「任何時候保持喺我背後。」我取出劍與盾傘子。

「噠、噠、噠、噠」因為腦袋過份沉重，使得腳掌踏在濕泥土會發出聲音的病腦，腳步聲就在信號室門外。

「噠」腳步聲停下來了。

病腦，好久不見。

「咿──」病腦將門打開。

正好一道閃電劃破半邊天，將全場照亮了半秒。

「轟隆──」

那半秒間，我們彼此看清大家的外貌。

病腦發現我們，我們都發現病腦。

他是隻披著野獸皮毛的病腦，大腦袋上戴著公鹿角頭飾，頸項上有獸類動物犬齒製成的頸鏈，還有自製的小小麻布袋。

看來，是文明智慧發展到石器時代的病腦。

「嗖──」陳守龍二話不說，就賞他腦袋一箭。

「哎喳唹！！！」病腦震驚地從小小麻布袋中，拿出一堆粉末灑向我們。

情禁之下，我打開盾傘擋住，病腦就這麼向後逃走。

「咳、咳咳咳......」正面濺中的陳守龍，一邊咳嗽一邊追了出去。

擋完粉末後，我都帶同艾匡出去追趕逃跑的病腦。

「嗖──」

「嗖──」

陳守龍在雨中連發兩箭，可惜這兩箭都因為嚴重的咳嗽影響給射偏了。

「我要水......」陳守龍似乎吸了病腦的粉末，造成氣管不斷咳嗽。

陳守龍直接將臉塞在濕潤的泥土下，盡可能地吸收水份。

我就暫且不管他，追了出無線電接收站。

「咧喲，咧嗤！！」病腦雖然頭大身小，但他就像熟習林路的獵人，完全知道哪條路逃得快、逃得遠，相反我則跑得見拙。

病腦大頭的影子，在林間不斷穿越。

原本落後的陳守龍很快就追上，更甚是追得更快。

「嗷嗚──！」山谷傳來狼的叫囂。

跑了好一段林路，我們來到了一條只有斷木幹作為橋樑的小瀑布。

流水急急地湧下，掉落水中肯定會被衝到不知哪去。

但保持平衡對於病獵來說沒什麼難度，我和陳守龍都快捷地跑過，唯獨艾匡要小心翼翼地行。

「捉住。」我伸出傘子，給艾匡當救命索。

艾匡拉著傘子向前行，很快都渡過這個小障礙。

「呢邊啊！」陳守龍見我們跟慢了，便在前方喊。

最後在他的喊聲下，我們重回正軌，繼續追住病腦跑路不停的身影。

可是，病腦跑到一半卻不停往後望，我預感這是不安的警告，正想叫艾匡和陳守龍兩人小心時，他們就一前一後的，觸發了套索之類的陷阱，腳腕被繩子奪住扯上半空。

「噠」陳守龍抓住泥地無果，被倒吊住了。

「噠」艾匡都向前一摔，被吊到半空上。

「哽噌嘰嘿嘿......」病腦一見到兩人中了陷阱，就發出狡詐的奸笑聲。

「艾天，護住個頭！」陳守龍喊。

「嗖──嗖──」陳守龍兩箭化解這困境。

一箭射斷吊住自己和艾匡的套索，兩人雙雙跌落到地上。

見他們沒有大礙，我便繼續追他到一條小斜坡，病腦像在那裡等我們到來，他雙手推下一塊圓大的滾石，從坡上滾下！

我立即抱住身後的艾匡撲到一邊避開，至於陳守龍則自己躲開了。

避開滾石後，終於把病腦迫到去一絕路。

他的前方是崖壁，沒有退路了。

「咄喙唏！！！！」病腦就像指著我們大罵。

我們正要一劍刺入他的腦袋之際，他突然拉一拉崖壁上伸廷下來的繩子，一顆放在懸崖邊緣的巨石隨即降下，而拉住繩子的病腦則受繩子牽動而上升，病腦幾乎三秒鐘就上到懸崖頂。

「呯──」換來的是巨石擲落。

我仔細凝視過，才發現那也是機關之一。

利用巨石下墜的力量，將自己扯上去，當然這中間涉及了一些機關。

總言之，這隻病腦逃上去了。

「逃走咗？」艾匡抬著頭，喘著氣。

「應該仲有路上去。」陳守龍往崖壁附近去看。

我看看側邊全是懸崖峭壁，要上去眼前的高崖的話，至少要從山下重新步行。

「無，全部都係死路......」艾匡都看完。

「用手爬唔得......」陳守龍摸一摸崖壁的石頭，說：「太滑。」

我唯有拿出鉤傘，向懸崖頂發射。

其實，我可借由鉤傘爬上去，只是我不太放心艾匡一個人。

「啊，你有呢把遮！」艾匡見到我使用鉤傘，便知道我想借它上崖。

「艾匡，你上去先？」我問。

「我唔識用嫁，鳥嘴先生你快啲上去先啦，病腦已經走緊......」

我望向陳守龍，他似乎知道我的意思，變得急張拘諸。

我沒理由給鉤傘讓陳守龍上去，萬一他就這樣跑了，亦或死了我就上不到去，因為陳守龍剛才好像，自己頭一次遇見病腦，他很可能會中病腦的詭計。

但我上去，再拋鉤傘給下方的陳守龍，他又可能將鉤傘拿走就跑，就變至我不能下山，艾匡有什麼危險我又不能下去營救。

很尷尬的局面。

「我唔會亂嚟放心......病獵大師。」陳守龍屏氣斂息，說。

「如果佢有咩事。」我向陳守龍斬釘截鐵地，說：「你好快會死，就算你走到去邊。」

「明、明白......」陳守龍捏一把汗。

「艾匡，記住你有槍。」臨走前，我在她耳邊提醒。

「唔......」艾匡點頭。

交代完，我就捉緊鉤傘的勾柄，踏上到崖頂。

係文

賀

咄喙唏！

普通咸濕仔姐

墨巴未更新網頁版

個下勁有畫面 一野扯個打靶仔去面前兇佢

M好man呀

M = 30歲中二病廢中

鹹濕佬

睇到出曬水

郁我條女

M應該跟機先岩

有文啦

其實有個咁嘅角色都好合理 始終人係有性慾 但係嗰個已經唔係正常嘅社會 陳生應該係喺森林生活 太耐冇見過女人 仲要咁撚正嘅

會唔會考慮下安排艾匡同M一齊？

推post 正皮

個feel唔太好喎似阿哥同細妹多啲

其實M係咪已經無左性能力

同會長

我覺得暫時同馬場嗰條女最fit不過唔知佢哋仲有冇機會

睇嚟m都係會做毒撚

會長

真
我都覺得馬場果個太子女會同M一齊
希望之後佢會再出場

艾匡如果翻到去艾寶琳做女皇嘅話，唔似會有感情線
暫時出現過嘅角色入面同艾匡差唔多年齡又襯得起佢嘅我淨係想到公仔

好奇呢段對話陳守龍唔係聽到咩？點解唔係叫艾天

要加更了

以前嘅墨巴或者會

果條女句句都濕鳩語錄咁 M對住佢會好想死

呢條感情線最fit

咁雲梨呢

push

呢個名我睇咁多次都係睇左做「雪梨」

墨巴：情況咁危急佢會變左聾耳陳所以聽唔到

其實720買15個月 除返開每日都只係$1.5
車錢都唔止呢個價錢
但信我啦
買完之後物超所值
墨巴日日更新
墨巴都要食飯 需要大家身體力行支持佢
利申本身想同frd夾
最後分開兩個都買咗15個月
當G持本土作家

好似要去銀行入錢定咩先得
做唔到

唔係男人嚟咩
要yag揀王達尼好過啦

真。想睇Ｍ達尼ＣＰ

M變病者嗰幾年唔係停止生長嘅咩?

而家係咪應該都係甘幾歲?

留名
墨巴竟然po左gif出黎真係厚愛
咁講先醒起未買病港8
即去高速收藏一下！

大家都有

想睇達尼愛紗cp多啲

請問V14密碼幾時有？

轉數快都得

今日冇文lu

認同，應該幾有火花

艾匡做契女

Push

live

加埋小六3p

墨巴：佢地細聲講聽唔到

文呢

又要等文

今晚停啊

今日休文呀

原來係咁
Thx巴打

學生
呢啲乜都冇

有冇得用瀏覽記錄定話要逐次咁章節？
利申：fg 出糧就買

唔明
可以喺個網到登記咗ac先
未開通會員都可以睇到界面
只係睇唔到文

則係有冇得好似紙言咁根住嗰紀錄續睇返上次睇到嘅位置

Waiting

每次入去都會係你上一次睇完嗰篇，放心

article

墨b

追番啲舊故法國墨巴啲主角好鐘意放飛刀

估唔到家陣艾匡又教人飛刀

狼王

冇文好辛苦

山崖之上，再有山崖。

在我用鉤傘爬上到第一個山崖時，病腦又再發出狡滑的邪笑，我頂上影子亦漸漸增大......

這次，病腦坐在投石機上等待著我。

那部投石器全木製，後方有個袋裝放石頭，病腦前方有個Ｔ型手柄向下一拉，就會令後面的石頭如炮彈般轟下！

它的設計不像攻城式那種，更適合用咗短距離的對戰。

眼見數顆從天而降的石頭擲至，我馬上舉起盾傘一邊抵擋一邊衝鋒！

「呯！呯呯呯！！！！」石頭落地瞬間，石碎爆裂炸出。

其中一顆石頭就恰恰擲中我，但盾傘擋去了石頭的衝力，可惜力度太大傘子給打飛，使得被之後炸得四飛的石碎擦傷，但算是不幸中的大幸。

原本以為病腦會繼續逃之夭夭，沒想到居然會主動迎擊，看來前面再上一個山崖就是他的病窩。

不敢想像。

如果剛才是陳守龍亦或艾匡先上來的話，應該會被投石擲得稀巴爛。

要去到另一端崖壁，得先跑過一段寸草不生、凹凸不平的路，那段路佈滿石坑，看出這隻原始人病腦應該不是第一次這樣玩。

投擲一次後，病腦離開座位再次手動為投石機的布袋填充一些石頭，然後再一次上座，準備拉下柄桿擲出石頭。

趁這段時間前進不少的我，再一次舉起盾傘，同時盡可能作出Ｓ型的跑法，務求增加病腦投擲的失誤機率。

「呅嘎嗤！」病腦發出不悅的聲音。

「呯！！！呯！！！呯！！呯呯呯！！！！！」有賴多變的跑法，這次石頭沒有擲中，但落地一刻依舊會炸出石碎。

「呼嗖──！」這次碎石擦過面具。

「咧咦咂，嗤咑！」病腦作最後一次投石。

只要我再捱過一波攻擊，就能用鉤抓爬到病腦所在的崖上。

「呯！！呯！！！呯呯呯！！！」投石再次將至。

這一次成功完全躲開，，到達崖下的我換上鉤傘將石壁抓住，並快速跑到上去。

「唻嗖哅！」病腦無計可施似的，繼續往後逃亡。

我上到去，不過是幾十秒之後的事。

上面什麼退路都沒有，應該是真正的山崖，只有一個陰森的洞穴，典型易守難攻的地勢。

洞穴外殘留著熄滅的營火，上面有根橫放的木矛貫穿著一個被烤熟的人類，死者經已失去頭顱，木矛由腔門至口腔穿出，應該是病腦的食品，一旁還擺放住多具被吃清光的屍骸，印證原始人病腦很可能就是罪魁禍首。

除此之外，病腦還做了紡織機、打磨器、鑽木取火等工具，一個十分成熟的一腦社會。

沒意外的話，病腦應該是躲到洞穴去了。

來個終結吧。

我取出劍傘，以謹慎的步姿行陰暗的洞穴內。

「轟隆──」雷電不時在天空上低哮。

洞穴的石壁內充滿了無線電接收站的壁畫，進一步印證這隻病腦的行為。

壁畫內容大概，是很多隻類似他們不同種類的病者，正在跪拜另一種生物？原始人病腦把那生物的頭顱畫到很大，而且身體卻畫得很細小。在那圓形的大頭顱之中，原始人病腦畫了原子那個圖案，似乎在象徵著一些東西。

走入一點，又有另一些被倒吊住的無首屍體。

洞穴的隧道不算很窄，所以要提防四方八面的陷阱，畢竟對手可是病腦......

然而，一說陷阱，陷阱就來。

正當我穿過洞穴一個隧道口時，我像觸發了什麼，右面忽地響了一記撞板的聲音，就算我快速轉頭望過去，都無法阻止事情的發生......

一顆吊住根繩子的原木，從側邊飛擺過來，我沒來得及反應，就一記打落我的右臂上，震痛的感覺瞬間麻痺住神經，整個人更給原木撞落一個深坑。

慣性使用右手拿傘子的我，一時無法發力拿傘，只得迅速轉左手取出鉤傘，再發射勾住什麼都好，在我將要墮入那豎立著數十根尖矛的深坑前，我成功拉住自己......

「嗄......」穩住身子後，我回頭一看自己到底距離死亡有多近。

一米。

只要我任何動作遲了半秒，五臟六腑都會當場刺穿。

「同我估嘅無錯......連自己洞穴都設計咗陷阱......」我右手感覺回復後，一步一步爬回上去。

那根撞飛我的原木，仍懸吊在半空。

之後我得更為小心，剛才那麼刺激的事，真的可一不可再。

接下來的路，我分別又拆了「捕繩陷阱」和「飛箭陷阱」。

最後，總算來到洞穴的盡頭。

盡頭處，有一道黑鐵閘鎖住，像個監獄一樣。

從黑鐵閘外可以看到，正在裡頭原始人病腦正在裡頭，他把自己鎖在入面。

最可恥的一招，逃不掉就將自己反鎖，反正身為病者是餓不死、渴不死，病腦知道自己的特點。

「嘿嘰嘰嘎嘎嘎......」病腦見我無法進來，不由得暗暗竊笑，更開心得哼起歌來：「咕喲嗤嗤嗤～嗥嗤嗤嗤～」

我查看一下那道黑鐵閘，設有簡單的鎖匙孔，但不精密，只要找到件完全合符大小的物件，應該就可以扭開。

我正在尋找有什麼東西可以解開黑鐵閘之際，給我見到病腦的腰間掛著一條黑黝黝的長方形鐵製物體，我有強烈預感它就是閘門的鎖匙。

有見及此，我便坐在黑鐵閘外，裝作休息等待他出來。

病腦見我有這樣的舉動，不悅地喊了數聲，然後繼續在黑鐵閘內做自己的事。

一個小時？

兩個小時？

最少都有四個小時吧。

我就這樣裝作睡覺小休，在黑鐵閘外一動不動的靠牆坐著，實際上我每分每秒都盯住病腦腰間的鎖匙，只要一有機會，他放下警戒，我就會立即出手......

論耐性的話，我可能自問是世界第一了。

曾經身體被徹底撕碎，餘下頭顱被風暴捲入深海的我，在那一成不變的幽暗海域，不知待了多長久，但對我而言就足足一整個世紀，每日就看著各種魚兒在眼前游過。

隨時間過去，洞穴外的雨勢都逐漸減弱，迎來了第五個小時。

「咧吆？」病腦對完全沒動過的我，產生了疑惑。

但他打量一會，便又再做自己事情，不過他這次是進行跪拜，面向一尊自己用手雕刻的小石像膜拜。

「咿叮......咿叮......咿叮......」病腦對著小石像喃唸「天腦」兩字。

在他的膜拜行為進行到第三分鐘，我的指頭微微郁動，眼睛計算好一切所需的距離，最後......

動手。

「噠！」我猛地站起，使用鉤抓勾住被掛在腰間的鎖匙。

「嘎呢！！？」病腦驚訝地抬頭。

鉤抓將鎖匙勾住後，我立即收鉤，從黑鐵閘的空隙中拿出鎖匙，再插入匙孔開門，拔出劍傘衝入黑鐵閘裡！

「喙咄嘰！！？嘎嘎嗤嗤！！！！」病腦情禁之下，拿起了狼牙棒自衛。

不善於武鬥的病腦，只格開我三下攻擊，就無法再招架我的斬勢，腦部開始被我斬得開花，腦組織和血漿一絲一絲的飛濺出來。

「嗚嘎嘎嘩！吆嗤！！呀吜咋咋咋──」原如人病腦沒任何還擊方法。

最後我用左手運用鉤傘將自己拉上半空，再鬆手持著自己右手的劍傘，一劍刺穿病腦的大腦內。

「嗚嘎嘎嘎嘎嘎嘎嘎！！！！！！！」病腦最後的叫聲，令洞穴產生回音。

搖搖欲墜的病腦愎慢跪下來，最終巨大的頭顱正式落地。

「嗄......」我攤到地上，凝視住天花。

期間，我轉頭望了望那小石像。

那小石像雕得十足病腦一樣，有巨大的頭顱和正常的身軀，但這石像的頭顱被雕得過份地大，身軀亦被雕成坐著的，而不是站立。

「呢個......係天腦嘅真貌？」既然，原始人病腦都把它當作天腦膜拜。

本來我想多休息一會，但是洞穴外卻傳來一記槍響。

「呯！」

「艾匡？！」一聽見槍聲，令我神經再次繃緊起來。

我也顧不得搜索病窩，立即用最快的速度跑出洞穴，用鉤傘連續游落兩個懸崖，最終我見到的情境是......

艾匡躺在地上，右腿中了一發短箭，全身看似無法動彈，眼角更流著淚水......

「艾匡！」我第一時間查看她的傷口和情況。

艾匡插在大腿的短箭，箭身上塗有了麻痺藥......

我迅即轉頭望向另一邊廂的陳守龍，他左胸中了一槍，口腔鮮血滿溢，靠坐在一邊半死不活的樣子。

「嗄......嗄嗄......嗄嘎......艾......」陳守龍被鮮血湧滿在喉嚨，無法說話。

我回望艾匡，她手上無力地握著那把手槍。

陳守龍吐出喉嚨內的血，斷斷續續地說：「槍傷......槍......傷......醫唔、好，你點可......以咁做......啊嗄艾......天......」

我握起艾匡無力握緊的手槍，轉身指向陳守龍。

「......」

「啊......」陳守龍瞪大眼睛。

「呯」

林間，又再響起一槍。

陳守龍頭部開了個血洞，倒臥在血泊之中。

墨b今日咁早嘅

墨b寫錯字
不過都估到唔會有加更

對艾匡bb做左乜呀dllm

抵死啦

開心佢終於死啦

個病腦肯定係佢以前啲獵人朋友

今天想快點睡覺

雖然條友應該做咗啲仆街嘢 不過咁又死多個病獵

Why kill him

咁嘥子彈求其1劍都搞掂

500正皮都冇加更？

女女女左艾匡

個處無左lu 成4個幾鐘都唔知幾多發

唻嗖哅！

又有一個女角被女女女

冇俾女女女
條友想郁手但被艾匡開槍射中左
跟住M一聽到就即刻落去救佢

狼王，果啲玩開飛刀有好多把都算

張子松手上得一把豬肉刀都飛走埋

暫時有名有姓有故事嘅女角應該只係得夏晴被女女女過？
有錯請指正

歐洲時間變澳洲時間？

你當潘思晴死?

玩飛刀果個係矮天使喎

喺山崖下等4個鐘 都唔揾路上去？

btw, live咗

I mean 淨係病港

不過就算唔淨係計病港，大小姐都冇被人女女女，佢就係唔想被人女女女先自己被喪屍咬

sor 我7

泳兒

好似仲有一個叫Jay又係比人女女女

十少1我記得有其他人被女女女，不過唔記得咩名，因為出左一陣就死左/冇再出，巴打咁都記得

十少2個名好似樣果兩個女其中一個好似被女女女左？好似係幫張澄搞狼王果個？

Btw 6筒跟魔偶師走之後會唔會被女女女？

邊個Jay？

仲有許若愛

er...喺50比1入面保護廢時嗰個女仔

虔誠者
幫赤時過五十比一嗰個

臨尾同初天朗攬炒
如果周瑜故果陣描寫多啲佢家姐可能會好啲，例如講下佢變拜金原因之類

極度懷疑阿喻喺原來個時空被Ryan阿爺女女女

Thx
虔誠者好多都唔記得曬，得閒嘅話要重睇

墨b訓左即係今晚課金冇文

周嘉彤？

都話大量角色都有飛刀

Btw未睇到矮天使

仲有其實between若情被初天朗捉住迫婚和宗一成班爆入婚禮救佢，若情有機會都被女女女左

原如人 墨b要加更了

依家唔會啦

直d 講句, 自從有咗收費網之後故嘅內容 同 讀者嘅互動少咗

m咁樣殺病獵法。。。
令我諗起董倫講過「殺人係一個循環」
m大獲了

無啦啦比人女女女 好接受唔到

依家100正皮係加半更，仲要唔知幾時先出加更
同埋其實真係畀以前少文好多
好懷念以前出文機器嘅日子

墨巴放棄左唔課金睇文嘅我地

其實再講白啲
有左課金網之後係所有互動都少左
果邊雖然都有留言section，但好少人用，墨b係果邊覆讀者更加少之又少

真係放棄咗嘅話就連文都冇啦 我覺得唔課金呢邊嘅文都唔算少架啦

其實佢好似不嬲都少覆讀者

睇心情
心情好會覆多啲嘅
不過而家係整體上feel到墨b少左覆

可能開新故谷下人氣會好啲嘅
好似年頭蛋人故開頭人氣高正皮多，墨b會覆多啲
上個禮拜墨b話準備開新故希望係真
因為再之前佢都開story話寫離魂記結果又係不了了之

有時故有bug 位 以前會好快下一篇fix 翻

又或者有少少內容會回應or based on 讀者反應( 例如蔡一智)

世feel

原如 原如

日日都有文 一星期都至少兩萬字 不少的了

而家進度幾多？完左個序未？

通常唔敢開新故原因 驚正評太低 心理承受唔起

可能20%左右？其實都幾多野想寫

課金網都係岩岩入正題 前面要鋪新環境角色 用了少少時間

唔會喇
先唔好話你用正身開一定hit
就算你以前用分身開病港和蛋故都一樣爆正皮喎
開新故喇唔使驚
如果你開離魂記一定再多啲舊讀者翻嚟

免人殺1700正皮

放心，一定有正評！

小松故

小松仲有個故嘅...
墨b幾時寫係另一回事

距離第一槍響起，

前三十分鐘。

兩個人本來互不交雜，但時間過了許久，陳守龍覺得他畏懼住的人可能已經一去無回，葬身在病腦的手上，便放下了少許怯懦的心態，主動跟艾匡聊起來。

「艾天，你餓未？」他又拿出那包牛肉乾。

艾匡抿嘴：「唔洗。」她說不餓是假的，都有一整天沒放過半點食物落肚。

「咁我俾住你先，你真係餓就拎出嚟食。」陳守龍執意放到艾匡面前。

儘管艾匡多番拒絕，最終還是敗給饑餓這位對手，吃起那包牛肉乾。

「多謝......」艾匡邊嘴嚼，邊道謝。

「你係末世前最鐘意食咩？」陳守龍知道末世後的任何事情都是痛苦的，於是和艾匡談論起末世前。

「魚籽、明太子......烏冬？」艾匡給出答案。

「哇，頭兩樣都幾貴下，我就鐘意食豬扒飯......」陳守龍又問別的事情：「你末世前應該仲讀緊書......？」

「係啊，小六定唔知啱啱中一，已經唔記得咗。」艾匡答。

一整晚和艾匡聊天的陳守龍，覺得歡愉無比。

「你有冇諗過離開宜個煩囂嘅世界？去無人嘅小島，同鐘意嘅人一齊。」陳守龍問。

「唔......」艾匡沉思一番，淺淺一笑：「都有嘅，好似唔錯。」

「啊哈...。」聽到這個答案的陳守龍，將麻痺藥塗在箭身上。

「你喺到做咩......？」艾匡問。

「無......塗緊啲麻醉藥落箭到......我諗、我諗病獵大師都應該死咗？」陳守龍想到這裡，又禁笑出：「哈哈哈......既然係咁，我當然要爬上懸崖到幫佢報仇。」

「真係？定係我哋返去倖存區再搵其他病獵幫手？如果係連鳥嘴先生都搞唔掂嘅病者......」艾匡提出另一方法。

「艾天，我想去個廁所先，你可唔可以轉一轉身......」陳守龍站起來。

「喔......好。」艾匡不虞有詐轉身回避。

陳守龍舔舔嘴角，一想到可以和艾匡渡過下半世，便舉起十字弓瞄準住她背後。

「汪！」一直被背住的小柴斯警告般吠了聲。

艾匡馬上回頭，驚見對方正準備持弓射她，立即拔腿想要避開！

「嗖──」可惜，就算及時站起了，箭依然射中大腿。

「啊...！」艾匡一下子摔得泥巴上。

「噓噓噓！！」陳守龍提醒艾匡不要發聲，輕聲細語地告訴她：「我同你去無人嘅地方生活，唔洗再對住病者，艾天你會好鐘意......」

「點、點解......」艾匡呼吸急速，不斷用雙手撐後。

「因為宜座山林係我嘅領域......」陳守龍按照內心的想法，去告訴她：「我係呢座山最勁嘅獵人，連喺到出沒嘅病者都唔會喺我對手，呢到無我狩獵唔到嘅咳、獵物，你嚟得宜座山......可能正正就係天意，放心，你唔會受到傷害！我宜家抱你走，你好快會習慣，枝箭有麻醉素，你可能會郁唔到一陣，但只要你......哇啊！！」

「呯！」艾匡趁全身動不了前，快速拿出手槍向陳守龍射擊。

陳守龍一槍被打穿肺部，哇一聲吐出鮮血，倒坐在一邊。

艾匡眼窩變成紅框，無助地躺於地上。

直至，那個人再次出現她的面前......
‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧
黯淡的黎明漸漸從山頭爬出，喻意著新的一天又展開。

我將黑袍內比較乾淨的西裝布料撕一撕，包紮在艾匡大腿的箭傷上，再抱著她回去小部落那邊。

艾匡雙眼通紅，全身無法動彈。

我沒讓她說話，畢竟單是忍受痛楚就很吃力。

森林捱過煎熬的暴風夜，松鼠、鳥兒都再次出來，太陽正準備高掛，河水不再泛濫，小溪流水聲音十分清晰，一切像是美好的開端。

然而，我手抱著的那個小女孩，卻受住入肉的創傷。

五年前的畫面，又彷彿再一次重演。

不同的是，我保護艾匡的原因，不再單單是艾寶琳公主的身份。

更因為，她是白魂遺下的小公主。

哪怕她現在覺得傷痛，我都有份無可推諉的責任。

穿過山野叢林，我把艾匡帶回到小部落中，她的同伴紛紛出來迎接。

「艾匡咩事！？」他們見艾匡動不到，一同發出訝異的疑問。

我將艾匡放到一張舊檯上：「佢中咗麻醉箭，暫時唔會郁到，你哋睇實佢，千奇唔好將佢枝箭拔出，如果流血好嚴重，盡量撳住傷口再包紮。」

說罷，我就再次推門出去外面。

「你去邊啊？」楊良問。

「你哋無任何藥物同技術醫到佢，我返去城市搵救兵。」如果可以的話，我更想直接抱艾匡入城，但是抱著她一來一回太慢了，落山的過程更加能動到血管，加速出血現象。

「喔...！」楊良慌張地點頭。

精神幾乎不斷在奔波的我，好像沒有停過下來，應該說......

我無法停下。

我憑著最快的速度，回到病獵協會裡去，在鯨寨不長但都在排隊的關口外，我遇見正準備回去的雲梨，他見我一副急趕，即問：「Ｍ？有咩事發生？」

「山上有人受傷，我要外科醫生。」我說。

「你諗住宜家咁跑返去協會？」他反問。

「唔通有咩方法。」我不顧正在排隊的倖存者，直接透過執照權力強行進入關口。

雲梨跟在身後：「......你可以用電話通知病獵協會。」

我停下來，稍為聽他一言：「電話？」我見過瑪希會長用電話，但不像一般人能用到。

雲梨接著向我說明：「一般地方無，但每一個倖存區嘅管理人辦公室，都會有部電話，係可以駁通去一啲重要機構組織。」

「咁距離最近嘅管理人辦公室係......」

「北角政府合署。」

「你帶路可以？」

「無問題。」雲梨一同出示病獵執照，讓關口守衛給我們通過。

「不過......」進入到關口，雲梨稍為提醒：「宜家嗰到可能有啲少麻煩。」

「有人佔地為王？」我說。

「嗯，唔知你知唔知，鯨寨有過幾任管理人，但全部都喺上任之後俾人暗殺，宜家呢區係無政府狀態，特別政府合署嗰到更加有可能俾地下社會嘅人霸住。」

「唔緊要。」我預先拔出了劍傘，說：「繼續帶路。」

雲梨作為大病獵來說，是性格比較友善的一個，上次跟我在北角對付寄生眼夫妻都合得起來，兩次發生命在旦夕需要幫忙的時候，他都好剛存在。

我們沒有多猶豫，兩個人就直接行入北角政府合署。

作為甲級辦公大樓的它面向整個海景，不少落地玻璃都被人刻意弄碎。

在我們行入大堂想要上樓梯的時候，已經有個像流氓的人，以傲慢的步伐想過來攔住我們。

「喂～入錯地方喎，細路。」

我腳步沒停一直向前，直至他行到來面前，我一劍砍在他的身體上，他才意識到自己的行為有多傻。

「嗖哧──」

「啊！呀呀呀......」流氓按住傷口，倒在地上騰痛。

「認真？」雲梨見我傷了第一個人。

「我無時間同佢哋消耗。」

雲梨見我的答覆，都明白我之後的心意。

「管理人辦公室喺第幾層？」我踩著那個流氓的傷口。

「啊啊啊啊......」隨我踩踏的力度增大，他的痛楚亦漸漸加強。

「答。」

「十、十四樓......」

我鬆開腳的同時，前方辦公室的冒出了一堆流氓，可能他們聽到了同伴的痛喊，而像個黑社會每個手持武器，囂張地聚集在一起。

「要搞事嘅話，你兩個嚟錯地方。」眼前那群人初步估計，都有約二十人以上。

「讓路。」我拿著染血的劍傘上前。

「你話讓就讓？」為首的一名頭目，不畏不懼地徒步向我。

行到半路，他突然亮出匕首打算向我刺入，而我亦做好格擋的打算。

「呯」身後一下響聲。

在他衝來動手之際，其臉樑卻中了顆鋼珠，整個左邊的眼窩都被打入凹陷滲血。

「呃啊......！嗄啊......！」那個掉下了匕首，按著臉龐哀喊。

我望一望身後，只見雲梨掀開了自己的長袍，拿出一把仿製半自動步槍。

「上面嘅敵人可能更加多，正好，我把Ｍ４啱啱去黑市改裝完，可以試下威力。」這一槍，是雲梨開的。

如是者，雲梨由本來的帶路人，變到加入我的行列，跟我一起上到十四樓的辦公室。

依我所見，就算被一顆特製的鋼珠打中，都足以對肌肉骨頭造成創傷，真不知他在哪裡造出這些神器。

槍，

是頂點的武器。

「望咩啊！幫手啦！」幾個流氓還不讓路，決意上前阻攔：「俾人蝦到上心口啊！」

「呯」

「呯」

「呯」

雲梨精準的三槍，將眼前三個傢伙都毀容且打昏了。

那伙流氓見又三個送死的同伴，隨即議論紛紛的。

「嗚嗄啊，嗰條友有槍......」、「佢唔係我哋對付到。」、「得上層啲佬大有槍，靠佢哋......」、「我哋唔好再做傻事......」、「讓路吧。」

在雲梨的引領下，他們達成了共識，默默讓開一條路給我們通往十四樓，我不用近身動劍，便安然無事地到達北角政府合署的上層。

跑上到六、七樓之後，雲梨經已收起步槍。

「剛才，麻煩你。」我說。

「唔緊要，至少驗證到枝槍性能幾好。」雲梨淺淡的一笑，泛起了酒窩：「而且，最多打斷佢哋骨頭，唔會搞出人命。」

「再上少少就難講，啱啱聽嗰班雜魚講，上面嘅人好似有槍。」我說。

「嗯，咁就要小心......一個唔留神，就好易走火。」

「既然宜班人都有槍，佢哋單純只係流氓？」

「唔止，有啲可能係天環人專門僱用，做唔見得光事情嘅黑手，所以有仿製槍唔出奇，只係品質可能差少少，射幾槍就壞。」

「你都幾清楚。」

「我都係你哋口中嘅「天環人」，當然，我唔完全係佢哋。」從雲梨低調又華麗的氣質，其實多少都猜得出。

「話說，你識一個叫陳守龍嘅病獵？」

「陳守龍？無聽過。」雲梨見我仍有些疑問，便問：「嗯？」

「咁你有冇遇過行為惡劣嘅病獵？」我又轉問。

「年中有唔少，自恃自己有才能，接受過專業訓練，就喺外面胡作非為。」雲梨不厭其煩，進一步向我說明：「一般做出違反人類道德事情嘅罪行，我哋都統稱為「叛獵」，但背後有幾多病獵違反緊法規，其實無人知道。」

「唔......」

除了大堂有些阻滯之外，我們由一樓通往十四樓的路都十分平和，沒發生任何打鬥傷亡的事情。

終於，我們來到十四樓的辦公室門外。

在我準備要推門入去前，雲梨阻止了我，示意我到門邊等待。

「嗯？」

「佢哋可能有槍，而且唔係話可以隨便殺嘅無背景人士。」雲梨只交代這麼一句：「入面武裝實力不明、敵人數量不明、情報不明，有時候更需要先靠談判。」

見他都這樣說，我就唯有暫且在旁等待，看看雲梨這位第一大病獵會如何做。

「咿──」雲梨雙手推開門，刺白的陽光打在他的身上，

一間佔地約三千呎的大房間，入面十分凌亂、東西都給翻倒亂放。入面站著兩個人，一個在抽煙、一個在喝酒，互相談論著生意，看起來都非泛泛之輩。

他們兩個一見到雲梨的到來，便下意識將手伸入外套，拿出仿製配槍，冷冷問了句：「邊位？」

「想借電話一用。」雲梨直接說出目的。

「哈？電話......」抽煙那個，咬住根煙輕笑：「你點上到嚟，我班手下訓哂覺？定係俾你一個搞掂哂？嘿，呢到嘅電話，唔係任何人上嚟話想用就用，你知唔知遠程通訊到底係幾珍貴嘅嘢？」

「你覺得，我一個人有咁嘅力量？」

另外那人放下酒瓶，手放在腰間的仿製手槍上：「你赤手空拳嚟可能係，但你係大名鼎鼎嘅「病獵協會」第一大病獵啊......聽講最擅長就係用槍......」

抽煙的都扔下煙頭，將手伸入衣袋準備拔槍：「而且你留住嗰頭捲長嘅金髮嘿......好易認得出。」

很快被識破的雲梨，仍舊神色不動，沒有感到任何慌張。

「文明人，用文明嘅方式解決問題。」戴著白手套的雲梨，指頭隱隱作動：「但假如你想用暴力方式解決嘅話......」

大家都還未正式亮出槍械，因為到真的亮出那一刻，一切就注定流血收場，除非雲梨現在主動退場。

雙方陷入了沉默，持續五、六秒。

一絲涼風從破裂的玻璃吹入，拂過他們三人，大家都屏氣斂息。

「呯！呯！」忽地，雲梨從左右兩邊的槍套拔出左輪手槍，分別射擊眼前兩人。

血花四濺。

「樂意奉陪。」雲梨說出結語。

那一瞬間的動作，快得我如見鬼影般，畫面彷彿只有一下抖動，是連肉眼都跟不上，我見過最強的「拔槍術」。

更重要的是，兩把左輪填充的都是真正的火藥、真正的子彈，兩個本來欲要拔槍的黑手，就這麼白死在十四樓的辦公室內。

見威脅除去，我才走入門後：「好快。」除了這兩個字，我無其他評價。

「不過不失。」雲梨回首，微微一笑。

我摘下面具，準備去打電話。

當我以為告一段落之際，一個男人從雲梨背後被翻倒的沙發坐起，他應該本來就在那裡睡覺，卻被槍聲驚醒過來。

更糟糕的是！他正把手伸入外套，意圖取槍射擊。

我正想把雲梨拉倒避開槍擊，他卻從我眼光中的反射，看見背後有人正欲拔槍，手部比神經反射還快，二話不說就向沙發位置再射一槍，貫穿那人的頭顱。

三條人命，擊斃。

已補200正評

喂呀

會唔會太型

有神隊友了

好彩無比人女女女

好撚型棍

其實小柴斯係咩犬種成日覺得係哥基

墨巴可唔可以形容下 雲妮係咩樣

想睇離魂記

有邊個唔想睇敏敏

鋼鍊個個

同m差唔多長髮 溫柔氣質 男人

係 正是柯基

More article

又多個YAG?

點解 點解呀

我都係諗起呢個

覺得係一拳超人閃光的Flash個樣
不過係揸槍唔係揸劍

雪梨

叛獵
又有新勢力啦
分分鐘遲啲又會有啲叛獵組織同M作對

呢個故仲未完呀
好似都有幾年啦喎

比起打寄生眼夫婦果時勁左咁多嘅

完全唔同水準 直接秒殺

好撚型

艾匡都仲係咁戇鳩

睇嚟遲啲會組隊

當日昏暗室內

夫婦動作非人扭曲 無限血

寄生眼全部唔同位置

課金今日咁多文

雲妮係咪要同滿天爭

達尼表示

咪係，著到成身白色
黑白雙剎明明應該係M同滿天
好掛住滿天

魔瞳仲耐啦

好掛住公仔娃娃瓦禮愛紗

十幾歲你expect啲咩
佢夠膽開槍射果條友都算係咁

好想知靈實醫院班人而家咩環境

應該一切如常嘅
滿天和大boss做研究
公仔出去打病者做鍛煉
娃娃就學手術+賣貝果賺錢+被貴華追

墨b話而家先兩成
後期殺翻去將軍澳佢地應該會出場嘅

反而有個感覺就係睇得病港越耐，對大本營就越來越冇感覺
第時如果殺翻去將軍澳，我唔會特別想睇少佐夏晴大舊佢地
就算瑜小六都係變左可有可無咁，M而家有艾匡做契女，又有馬場太子女

將軍澳想睇嘅係靈實四人組、瓦禮、愛紗、貴華

諗諗下其實滿天日日匿係房研究又唔運動下點解會keep到好身手
唔知貴華溝到娃娃未溝到可以日日整黃金貝果佢食，做新一代不破尚不是夢

不破華

俾人呃過一次，一啲都冇學精？

故台公海有咁嘅量係夠
但作為超級出文機器量少過以前係叫退步

魔法師

M搏晒老命用咗成季嚟守護大本營
讀者：對大本營冇感覺

不過我同意

想睇sad end 成班死哂/變病者/黑化

審判者外傳會唔會post係呢邊定會員限定？

應該係會員限定

冇上黎幾日，推得超快
咁加更法，PO主加唔加得切

中意艾寶琳多啲

好似白鯨咁全部變成巨大病者守護大本營同艾寶琳

可能唔洗後期

大本營又窮又悶

人又純樸

唔係艾寶琳個種花花世界

你有呢種感覺係正常但對飽受末日折磨的人來說 大本營就是心靈雞湯

玩味性質 唔屬於正常劇情 不會po

黑白無常個作者消失埋添啦

但佢食過「個樣野」 有呢個方向發展又好合理喎

見到雲梨個名即刻諗起傲家個個雲， 而且又係用槍

M:守護...大本營！

中期

咁又係
而家先啱啱完左個序

可能路軌行返去tko
會長講過叫佢試下

此乃其一喇

第二就係對比不良人/艾寶琳/董倫果啲來講，大本營啲角色嘅描述其實相對少和冇咁突出

大本營除左開頭之外其實好少提及，少佐夏晴大舊小六少故事情節，能力上又唔係勁（唯一有料到嘅老賢死埋）

你見就算滿天雖然都係少出場但佢勁加埋描述深刻所以受歡迎；反而少佐除左同M有少少yag之外就冇其他嘢，而論yag已經有王達尼和滿天有排都未輪到佢

話説如果山頂班友食咗病b會點

好型呀

留名加速

同意
就算唔用滿天呢啲有性格又有過去又有實力又有感情線人設豐富到不得了嘅角色嚟比較
淨係用貴華嚟比 大本營班友都失晒色

btw滿天溝到女都仲要話佢yag

夕鯨國旗係點?

喺夕陽底下跳出水面嘅鯨魚

類似咁?

七年都恢復唔到子彈生產?
之前小西灣軍火案間石屋只係靠幾係機都已經可以製造子彈

sor for 駁故
墨巴好野 多謝墨巴

或者起病港搵唔到原料呢

是但求其啦 睇故唔好駁故
但係其實槍炮子彈呢啲真係好易整

整火藥嘅硝酸鉀可以喺泥土同埋糞便中獲取
硫 俗稱驅蛇粉基本上香港應該有好多
彈頭可以用鐵代替?
但係其實鉛都唔難搵
彈殼可以用0.9%碳鋼 又或者之前射完嘅彈殼亦都可以攞嚟回收

如果想高級啲用硝化甘油整嘅方法都唔難
而且警察總部個爆炸品處理科都有一定儲存 500 gram都已經可以生產到幾百粒子彈

死啦講咁多會唔會畀popo target

其實手榴彈都唔難整㗎

話說摺被軍去咗邊

摺被

睇幾次都睇錯

不如試下唔好劇透

呢啲撚係劇透
尋晚出嘅文嚟
唔知劇透點解

我只係講緊呢個故好耐姐
你講其他做咩? 你做乜9呀
又係D ON9死忠以為我串緊呀

冇劇透
嗱我quote一小段文

如果你理解能力冇問題嘅話
你應該睇到艾匡開槍射中左果條陳守龍
亦都見到M一聽到槍聲就即刻衝落去救艾匡
條友左胸中左槍+艾匡冇衣衫不整，推理到佢應該強姦唔到，亦冇強姦到艾匡
我最多都係講多左就係果個陳守龍真係唔係好人，「想郁手」=暗示佢真係有不軌企圖，但亦都冇講佢嘅不軌企圖係咩，which最後第二日嘅文你見到佢想綁走艾匡去第二度

日式漫畫好似啱free啲

可唔可以將雲梨畫得少男子啲

加個啦字做咩起晒鋼

傻閪死忠

啱呀我係魔瞳死忠呀 白卡佬

岩岩睇呀喻喻先睇到眼濕濕，加油

識貨
阿喻係墨b啲故入面真係好underrated

怪人瀏海大嬸

個個都雨字頂，果陣睇到好後先分到

Between霞妹

好有初戀既感覺

Between暫時最鐘意m底匡喬

做得死忠既都係ON撚99
呢個就大大個人板比大家睇

部手提電腦開機果陣會開返上次熄機前開過嘅野出黎

真係智商有問題先可以開得出呢D POST

要交俾其他巴絲打去畫能力有限，畫唔到大家想像中嘅雲梨

唔洗起你底都知你係白卡佬啦

咁啱畫緊 好似同你撞撞地pose

快啲美化佢

比人笑你係死忠
就老屈人地係白卡佬
死忠果然係垃撚圾既無腦撚
乜你見我真係有張白卡咩? 你話就係呀
咁我話你老母做雞 300Q仲要買一送一 你
老母就真係要做雞呀?

你喜啦

一早完全封鎖左佢

盡力而為平時畫開女 畫男成日畫衰咗
之前有張董倫就係畫得唔好睇棄咗稿

我都係 完全唔記得咩事封鎖

傻閪死忠
乜撚野你喜呀
真係沒屌錯你 死傻閪

洗板？

好正阿！！本身有打算畫雲梨，但仲畫緊其他嘢再排排期先

要激發大家畫其他男配角

唔好淨係畫滿天咁偏心

我有畫其他㗎！畫唔出feel就係馬場女都想搵時間畫，但要搞掂宜家個張完全唔關角色事嘅先

加油

今日終於拎到8 開心仔
一排過真係好好睇

ching 總共買左幾多錢

到底病者係點樣打贏現代軍隊
定抑或香港係一個試驗場

同喪屍一樣，唔打中弱點就打唔死，除非用到核彈
回應第二句：睇故唔好駁故

好
病港真係好好睇
應該炸到灰飛煙滅㗎啦喎

有人引戰由佢單機啦

我睇開心版既
我覺得寫得好唔好就好主觀，多人覺得好咪得，鬧讀者做咩
作者寫佐幾年都仲keep到，係值得尊敬架喎
香港寫文知唔知有幾難？成本有幾高？

btw幾時加更

有講過病者打軍隊咩？定係樓上劇透

佢應該係諗緊爆發初期點解控制唔住（明明軍事咁發達）

諗到多個point
不破尚班飛虎隊去捉余博士捉到差唔多團滅+可能唔想整爛建築物同傷到人，所以冇用重火力，結果之後連用嘅機會都冇

live lm

Er
真係唔係想駁你
我主要嘅意思係 駐港共軍應該會有重火力
淨係港島北都已經有三個軍營仲要正義道軍營係有一個防空系統
淨係計港島北應該有六支重砲同埋自行火箭炮同埋60幾支步兵迫擊砲左右要對付病獸 病翼嗰啲都濕濕碎

咪講咗唔想整爛建築物

V14專登唔幫，等d實驗發展落去？

sad but true
但係解放軍總部可能會有啲文件或者武器留低?

我就係咁諗

呢個時空有V14嗎，冇印象添

睇埋落去先
墨巴寫故總係出人意料

墨b話全新世界
唔知有冇v14呢

我淨係記得佢上季已經比人block曬
估唔到今日又衝出黎柒啫

睇我個名都知我偏心偏到出晒面

喬靖夫以前有本香港關機 開頭都好似病港個設定差唔多 佢開始講所有高官同督察級以上的都已經一早撤離左同幫手做臨床試解藥 然後留低果班好似不破尚咁自立左團體 前中段都有寫有啲人去羅湖闖關被開槍掃死 不過有寫外國在後尾靠其中一個角色有黑客技能同外界聯絡 講軍隊海陸空封鎖哂所有邊境同消息令外國唔知出左事 令到香港好似一個大型實驗室咁
不過果本隻病毒係講令人狂暴化 唔似病港有病者咁多元化
唯一覺得病港第二季唔太好的地方係一開始已經過左七年 因為覺得M真係全力追殺Dr.D 單論在調景嶺到寶琳的搜索範圍 頂多1~2年 5~6年未免太長 尤其M可以飛

都係，好期待睇埋落去。記得上一季由頭幾章不知不覺追到完都冇果種飢餓渴望文嘅感覺，依加好似中晒毒咁

其實外國用衛星睇咪睇到囉
btw m 唔試下飛過大陸睇下?
如果冇記錯深圳應該有飛機坦克大砲
又或者試下用大氣電波同其他地方嘅人聯絡?
理論上個天線發射功率夠大夠高嘅話應該可以傳到去美國?

病港世界冇v14喎
病港係另一個世界觀，同以前啲故分拆開

雪梨同M做拍檔都好型

你要記住，個故嘅角度係由一個（有嚴重中二病）嘅普通人去睇
M一直以嚟都係喺啲倖存區同各式病者之間打滾
佢會有機會接觸外界？
第一季M甚至離開唔到將軍澳區
連應付一個咁小地方嘅事都未必得，M會有機會去關注美國點解未打救香港？你講到去用衛星搵更加係不切實際，M同外國有關連？

其次，就算係M變咗病者周圍飛
佢都淨係飛到去港島區追Dr.D同埋日日on99咁殺病者
冇交代過其他區嘅情況
或者又可能係冇交代啫
但我相信M當時淨係掛住追Dr.D根本冇去過其他區
同埋基於佢對翼佢都冇可能融入都其他倖存區去了解入面嘅勢力

不過其實對於班摺被軍嚟推斷
我覺得佢哋應該係撤離咗／死晒／死淨一班最後好似不破尚咁組成一個倖存者團體
個故交代過病港初期班狗同高官走撚晒去港島
證明九龍區已經／即將淪陷
摺被軍應該都九死一生

至於外國情況點樣，我估有兩個可能
一個就係知道香港變咗病港，全部國家同支那隔離香港，所有人冇得出入
另一個就係連佢哋全部都淪陷晒，唔會理到香港
當初喺將軍澳區都唔會知有天腦詭人五花八門嘅特殊病者咁多大敵
喺外國或者其他地方又點知會唔會有更強大更棘手嘅病者？

跟住就可以出病港III

出寂之鴉II、特工III、女童軍先好講病港III

上google map咪可以攞到外國衛星地圖
前題係要去到中大互聯網中心
又或者試下打衛星電話畀外國?

假如班摺被軍死q曬都應該仲有少少武器遺漏 以半神m嘅能力應該可以係咁喺廢棄軍營嗰邊運啲輕武器畀大本營

同埋係熱武器下DR.D嘅防護力應該係好過紙皮少少

如果一粒搞唔掂嘅話就用兩粒

以前嘅M嚟講先唔好講電源問題
故入面都講過運作到嘅電腦電話呢啲係好撚矜貴
是因少一部就係少一部
好多電腦呢啲已經俾搜刮者拆晒件
好似都講過艾寶琳都係得一兩部皇家專用嘅

反而依家你話上網又有機會嘅
例如之前故入面提過

依家M融入到倖存區，反而有機會上到網掛

佢哋嗰啲係內聯網有信號塔有寬頻都做到
但係國際聯網嘅話就一定要經過中大個HKIX

咁呢啲我點推斷到
不過你講得咁深入小心俾人咬咩睇故唔可以駁故

應該唔會啩 大家都咁鍾意病港

唔可以用常理推斷
低質讀者故台多的是

嗰條友病港一已經block柒咗佢

有冇人可以話我知佢講咗啲咩，block咗睇唔到

一切塵埃落定後，我走到柚木製的文書桌前，檯面上有部多功能電話，並貼上了提示紙，說明那個號碼能致電去哪個組織機構。

我拿起聽筒，就按下病獵協會的電話號碼，撥打過去。

等了若干分鐘後，另一頭終於接通。

「我係瑪希會長。」

「我係Ｍ，我需要一個外科醫生。」

瑪希會長沒問多餘事情，直接問重點：「傷勢？位置？」

「渣甸山，我哋鯨寨會合帶佢上去，傷者係十七、八歲嘅女仔，右大腿中箭，箭頭應該塗咗麻痺毒素，暫時已經包紮咗傷口。」

「明白，半個小時後醫生會出現，鯨寨關口等。」

我和瑪希會長一同放下聽筒。

「咚」我稍為放鬆。

「為咗打通呢則電話......殺咗三個人。」雲梨逐一往黑手的屍體望去，說：「你可能會得罪咗鯨寨勢力，你應該清楚？以後出街要小心啲。」

「咁你都要小心，雲梨。」他也有份參與這場行動。

雲梨將兩把真正的左輪手槍，收回入兩邊的槍套內，並瞧向大門外：「入嚟容易出去難，佢哋應該叫齊咗人嚟幫手，宜家要去到關口唔容易。」

我行向半破碎的窗前，往下方渣華道俯視，確確實實如雲梨所說，有一群人正帶同大量近身武器，走入北角政府合署大樓內。

「應該唔會平安落到去。」我撿起三名黑手的槍，解安全鎖、上膛：「估唔到有生之年，仲可以喺病港拎住手槍。」

雲梨看見我熟練的動作，便問：「應該唔係第一次用？」

「好耐無用過，宜把連型號都唔知係邊款。」

雲梨見我不明白，便詳細說明：「三把Ｐ２２６仿製手槍，應該改到約莫二百五十焦耳左右。」

「嗯，知道佢係槍就得。」

雲梨再次從袍內的諸多槍套中，取出一把Ｍ４步槍：「咁出發。」

我和雲梨持槍步出十四樓時，問了他一個問題：「你特登揀鋼製彈珠做子彈？」

「一嚟火藥稀有，二嚟我面對嘅主要係病者，佢哋通常會不顧痛苦咁衝上嚟，停止作用較大嘅鋼珠比較合適。」

看來雲梨對槍械，有著很深的了解。

我和雲梨舉槍步落到十樓以下，那些流氓、混混、痞子，他似乎有備而來，有些人即場拆了些桌子板，當作盾牌使用。

「都好，入面應該無鯨寨嘅黑手黨。」雲梨的槍口掃過眾人。

數量不對等但武器佔優的情況下，我們兩邊就站在十樓的走廊間對峙。

「第一槍，一定打得夠狠。」雲梨將目標落在個，戴電單車頭盔的流氓上。

「呯」彈珠射出，一下貫穿頭盔的護目鏡。

「嗚啊啊......」那名流氓軟倒地上痛吟：「我隻眼啊......」

一見有人被射中，前排手持木盾的傢伙更為小心，把身子完全縮到木盾後。

「到你。」雲梨說。

我還是給他們一個機會：「你哋有三秒時間走。」

「三。」他們咬牙切齒、堅定不移。

「二。」他們步伐微微地後退。

「一。」他們產生了極大的猶豫。

「零。」我倒數結束後，立馬有一半流氓狂徒掉下武器往後逃走。

「呯！！呯！！呯呯！！呯呯呯！！！呯呯！呯呯呯！！！」我兩把手槍一陣猛射。

那些不逃走的人在仿製子彈的密集攻勢下，將一個二個手持的木盾都給射穿。

「咔！！」可是射到一半，兩把手槍就一同卡彈了。

雲梨像早有預視：「始終都係仿製嘢。」他搖頭一笑便接續我的攻勢，利用步槍與鋼珠將餘下的一人打盡。

我掉下兩把壞掉的槍，取出餘下一把仿製手槍，繼續向前方射擊，將數量眾多的敵人擊潰。士氣是很緊要的東西，既然開得槍就要一網打盡，給對方知道自己擁有強大的火力。

「嗚啊啊啊啊──」、「好痛呀......」、「投降啊！」、「唔好射呀啊！！！」、「噫呀呀──！」

在槍械這種絕對武力下，對面兵敗如山倒，毫無還擊之力。

最終，場上只餘下一人。

他手腳抖顫：「嗄啊......嗄嗄啊......唔、唔好殺我！唔好打斷我手腳、唔好射盲我，我唔想殘廢......」無論逃跑或是衝鋒，他都做不來。

「講個原因。」我走上前。

「我有心、心臟病，係真！你哋放過我......」他哀求著。

我見自己手上最後一把槍，子彈都用完了，就測試他是否真的有心臟病，將槍舉到其額頭上，扣下扳機。

「咔」空槍。

但他心臟就如劇烈收縮，全身虎軀暗暗輕顫，就面色蒼白地躺倒地上。

我把那沒子彈的槍，都一併扔下。

「應該已經安全。」雲梨放下步槍。

「唔，去關口吧。」

我們踏過中槍倒地的流氓混混時，他們都會發出「咿咿呀呀」的叫聲，這些仿製子彈和鋼珠要是沒打中要害的話，其實打不死他們，但都足以制服。

我倆離開北角政府合署時，看見大樓外有個男人正在外面觀看著，他的眼神告訴我，他不簡單之餘，更可能是跟那群人同伙，但他沒有貿易上前，只像得知結果後，就轉身離開。

「雲梨，今日唔該哂你，第日你有嘢需幫忙，就叫我。」到達鯨寨會合的關口，我對雲梨說。

「唔緊要，你係病獵大師，能夠幫助你係我嘅榮幸。」雲梨想了一想，又說：「或者我可以跟埋你去，反正我喺協會今個月嘅任務都清光。」

「你真係想嘅話，無問題。」暫時來說，我相信雲梨。

加入一隊後，見外科醫生尚未到，雲梨就走去不遠處的酒吧，買了兩枝荷蘭水回來，一起暢飲。

他給我的是橙味，但喝下去味道就像藥水，一款味道很俗且溫溫的飲品。

「我知味道好化學，不過都叫似汽水。」雲梨坐在一條欄杆上，轉眼就把荷蘭水喝光。

「你嘅實力應該唔差？」我轉頭，望向雲梨：「應該夠勝任病獵大師嘅位。」

「我無能力一個人對付白羅剎。」知道我事績的雲梨淡淡一笑。

「「正常人」，都唔會有能力對付佢。」

雲梨跳落欄杆，落回地面：「無論同湯婆定七傘比，我嘅實力都未夠位，況且我唔想成「病獵協會」嘅會長後選人，責任太大。」

雲梨轉身面向我，淺笑：「你係全個協會，唯一叫仲見到人嘅病獵大師，算係我哋嘅唯一信仰。宜個世界，強者最相信嘅就係更強者，可以依靠嘅，只有力量。」

我失笑：「即係，我係精神支柱？」

「至少，我相信大家都咁認為。」

「叮叮」一旁發出單車鈴鐺聲。

有個騎著旅行單車的人駛近，再慢慢剎停：「你肯定係嗰位病獵大師。」

對方單車上掛著個紅十字圖案的醫療工具包，他頭戴紅色鴨舌帽子和口罩，魁梧的身材讓人看起來，像個可靠的醫生。

「你就係醫生？」我問。

他拿出病獵執照，呈向我們：「我係外科醫生同時係一位大病獵，我叫蒙柯亞，幸會病獵大師。」

「你好，可以出發未。」我問。

「隨時可以，渣甸山都有一段距離，要唔要騎車過去？」蒙柯亞問。

「最好，但邊到有單車借......」

「我問下宜個關口嘅將領。」雲梨走到關口大門前，抬高頭喊：「鐵牛，喺唔喺到。」

「唔？」一個醉醺醺的傢伙，從橋頂望落：「雲......雲......梨......嗱？」

「單車，我要兩部單車。」雲梨說。

「鯨寨咁窮......點會有咁多部單車......」鐵牛從橋頂，將一部單車拋下來：「......拎去吧。」

「啪呯」幸好單車沒有摔壞，而且是雙人座的。

「雲梨，你坐後面。」我騎上單車，雲梨坐在後面。

「咁可以出發。」蒙柯亞說。

我們三人騎著單車，離開鯨寨關口。

駛遠關口一定距離後，蒙柯亞說：「個鐵牛，仲係每日飲到咁醉。」

「邊境要對住咁多病者，佢只可以酒精麻醉自己。」雲梨說。

「睇住，前面街口有病者。」蒙柯亞減慢車速。

「Ｍ，車身盡量保持平衡。」後座的雲梨又從袍內，取出一把小型衝鋒槍。

「呯呯呯！！」雲梨只扣了一下扳機，數顆細小的彈珠便從槍管射出。

「呅嘎......」前方的舌女頭部全中彈珠，捲縮住身體死掉。

之後前往渣甸山的路上，我們都可避則避，無可避免的則靠雲梨開槍解決。

我們經油賽西湖那邊上渣甸山，同時在那裡遭遇到不少的病者。

其中，有隻病嘴成功撲到蒙柯亞醫生身上，將黏力強勁的嘴唇貼到車身拖行，但蒙柯亞醫生就借街邊的燈柱，在高速的行駛下將病嘴撞甩。

「呼......又成身細菌。」蒙柯亞瞧瞧自己濺上的血。

駛到入山林崎嶇的路，我們就不能再騎車，只能落地用手推上山。

「病獵大師，你同伴因咩事中箭傷？」蒙柯亞的身材沒有白練，掛著一大袋醫療包的單車，都一邊說話，一邊推郁。

「因為一個病獵。」我答。

「誤傷？」

「我諗係圖謀不軌。」

「樹大必有枯枝，好似病獵協會咁大嘅組織，唔多唔少都一定有危險嘅人物存在，咁嗰位病獵下場點？」蒙柯亞深入問下去。

「解決咗。」

「用咩？唔好意思，職業病，我好鐘意研究死因同傷勢。」蒙柯亞沉穩一笑。

「槍傷。」我答。

「槍傷......呢個年代，俾真子彈打中一槍，基本上都神仙難救。」

攝氏二百幾度已經可以令有機物氣化
啲炸彈炸落嚟起碼都九百度以上

等墨b解

呢team人應該乜撚都打得死

你啱 記錯咗97前嘅資料 97前英軍係嗰度有軍械庫但係97後已經棄用咗 但係嗰度而家應該都有少量輕武器(手槍嗰啲)

同埋港島嗰六支重砲應該係部署喺赤柱軍營
解放軍總部應該係得迫擊砲

btw赤柱軍營有衛星通訊站

咁少文嘅

今日啲文好似 𠽌 一聲就睇晒咁既

課金出文未？

有冇人好似我咁見到墨b話準備出新故就久唔久出公海睇下有無新故 驚佢又搵新acc開新故

雙左輪，諗起陸軒

天腦控制所有人，所以入唔到去
完

用鋼珠，諗起陸軒

畫足一日

送俾大家 雪梨 雲梨兄

利申：冇槍械知識，把槍鳩畫

正

爆頭噲

但他沒有貿易上前，只像得知結果後，就轉身離開。

加更

以為頭髮會再長啲。
不會畫到嗰種傻雅出黎

絲打有冇興趣畫會長

事關墨巴話佢頭髮同M差唔多長
印象中之前M好似剪到及肩

我淨係識畫後生會長太老
反而有諗過畫坐喺reception嗰個館長

噉畫後生版，第一次見白鯨嗰時雙刀火雞個樣

館長都OK。個人覺得係鬈毛，好似YOU個joe噉

課金文

諗多咗
以前就會

傻閪 扮死狗呀 垃撚圾

睇到狂暴化病毒
諗起以前有個叫找不到exit23層大廈嘅故

由墨巴話係男之前一直ff佢係女仔

雲梨第一次出場嗰刻已經寫佢係男人，點解你會覺得係女

可能睇漏咗

but佢個名好女仔

明明人哋好正常咁覆佢
但佢好似被迫害妄想症咁 周街屌

好撚慘 入到來玩單機

死傻閪 唔撚出聲呀 屌你老母垃撚圾
死忠狗果然係ON撚9

想交班會費入會

但係想問下facebook專頁嘅email address 係咩？

咩來，未見過呢版嘅？

我㩒購買通行證->注册 就會去左呢版

墨b可能改左個網嘅setting
以前可以就咁喺個網申請

網站準備更新 pm my Facebook

病港日報果幾句已經鏟左
好期待有咩新功能
有冇辦法整到出文有通知

整就整到 但其實好多野都係錢問題 會蝕

無計過 不過好多都書展同新出85折買之類
都唔係特別貴

啱啱諗起昂船洲軍營有三四架導彈護衛艦上面啲導彈可以射到250公里(鷹擊83) 如果有天腦個大概位置跟住再用導彈完全覆蓋轟炸佢得唔得

跟住同埋我睇返之前雜種落嚟檢閱嗰啲片 見 香港摺被軍都有唔少反坦克導彈

應該只要係血肉之軀都炸鳩得死啩

都仲未計可以用駐港空軍啲直升機嚟火箭炮洗地

不過咁樣就會冇嘢睇

以下內容有少少劇透天腦個技能

咁用迫擊炮同埋火箭炮洗地
呢兩樣嘢都冇制導功能

未變病者咪得

可唔可以用錫紙包住支導彈反射啲信號

真係答你唔到天腦啲技中二到仆街得嚟係想像唔到

唔緊要啦大家睇得開心咪得

我都好期待墨b點寫可以話你知嘅係天腦同余智海互片嘅話一定係天腦贏

不過佢唔會記得

阿賢穿越翻去hurt佢唔記得姐
但喺阿賢原本存在嘅時空入面，佢真係同佢十六年之後睇住佢就咁消失喎
阿賢喺第二個平行時空同阿菁風流開活，佢就喺原本個時空睇住佢去左冰島之後一去不返

劇透好壞

唔算嘅外傳講過天腦係腦波/意識入侵嗰種
余智海比男病童舊嘢整到失曬神

錫紙可以反射信號

屌天腦咁就收皮冇曬霸氣

可能都可以控制附近病者進行物理攻擊

係M面前普通病者應該好快收曬皮

話明係天腦自然唔會係操控普通病者
新型病者特殊病者不再話下
分分鐘有舌女王病爪王病獸王出現

炸佢老母冚家剷

其實我覺得呢啲用19世紀嘅拿破崙砲都搞得掂

有無貨金巴打講吓嚟緊有咩新病者同特殊病者？

睇番第一頁個圖鑑

上到山路病者就相對較少，只偶有一、兩隻在山間徘徊。

我們見到一群病翼在天上飛過，但濃密的葉樹為我提供庇蔭。

「啊～好耐無入過森林，對眼好舒服。」看見一片綠色的植物，蒙柯亞心情特別寫意：「成個夕鯨國就好似個工業大城咁，少少綠化都無，咁搞法人類好快自取滅亡。」

蒙柯亞醫生基本上是個話癆，在某些話題上，就算我和雲梨沒有回應，他都能逕自說下去，直至他自己都厭悶。

說到艾匡的腿傷，他可以說到自己曾經擔任過病者戰爭的軍醫，在戰場上救走過瑪希會長。

「病獵大師，希望你朋友唔好傷到骨頭，唔好似瑪希會長咁企唔返起身。」蒙柯亞醫生說。

「瑪希會長係傷到雙腳骨頭？」

「嗯，不過佢作為一會之長，我哋已經用最頂尖嘅醫療技術將佢腳傷醫返好，但佢患咗一種症狀，令佢仲未企得返起身。」

「係？」

「PTSD，應該都聽唔少？創傷後壓力症候群，形成原因有好多，但最多就係軍人因為戰爭而患上，戰爭太過殘酷、太過恐怖，帶嚟嘅後果超乎你想像，何況係佢一個女人？佢覺得自己背負住太多人嘅死。」

「無睇心理醫生？」我之前看完心理醫生，就洞察了天腦的陰謀。

「有啲事情，應該只有醫到自己吧。」蒙柯亞答。

我們三人轉眼就來到小部落，將單車停泊在一邊。

他們一見到陌生人進入，都即時叫楊良出去看看情況，看來已經把他默認做小領袖。

「鳥嘴先生，你終於返嚟，艾匡佢全身好熱，好似發埋燒咁。」楊良一出來，就跟我交代情況。

「噢，發燒咁嚴重？」蒙柯特將沉甸甸的紅色醫療包提起，跟著楊良行：「請我帶去病患嗰邊。」

「你係醫生？跟我嚟。」楊良把他領進去小屋。

「你入去睇你朋友情況。」雲梨站在小部落的閘口，微微一笑地向我交代：「我幫你睇住門口。」

「好，麻煩你，雲梨。」

小屋只靠自然光照明，任何東西都顯得有點黯淡。

部落全人都圍在艾匡身邊，他們一臉緊張卻什麼都做不到。

艾匡她仍躺在那張木長桌上，汗流浹背地忍受傷痛。

「讓開俾醫生。」楊良說。

「無燈？」蒙柯亞抬眼檢查一下天花周圍，然後放下醫療包：「你哋抬一抬起病患先，做手術最忌細菌感染。」

楊良把艾匡以公主抱方式，將她抱起，好讓蒙柯亞先鋪上一張乾淨的白布，墊著不知渡過荒廢多久的長桌，並拿出消毒酒精清潔一切：「之後唔相關嘅人，可能要走一走先，另外我可能需要一個助手。」

「我啊！我讀過護士課程。」黃恩晴主動申請。

「畢咗業？」

「嗯。」

「十分好，清潔好全身之後嚟返宜到搵我。」蒙柯亞繼續擺放需要用到的工具：「我會將體外嘅箭身剪走先，枝箭唔係倒勾應該無問題，不過上面你話塗咗麻醉毒素？呢個可能難搞少少，再加上佢宜家發燒......」

「其他人，有需要我會叫你哋入嚟，感謝合作。」蒙柯亞言下之意，不相干的人可以離開小屋。

我們開門出去，黃恩晴便正好略略清潔完回來。

「鳥嘴先生，我會救返艾匡。」黃恩晴說。

我點頭：「拜託你。」

大家出到屋外，仍然一副憂心忡忡的樣子，沒動力做任何事情。

一邊站哨，一邊橫觀部落設備的雲梨，對我提出想法：「Ｍ，宜個係你朋友嘅居住地？」

「嗯，未係好完善。」我插腰，望著這荒蕪。

「夏天可以咁生活，但一到冬天應該幾難捱，糧草儲備睇落唔足，距離冬天應該仲有幾個月？」雲梨對小部落的情況不太樂觀。

「咁你認為我哋應該點改？」無意聽見的楊良，問。

雲梨望向他，問：「有冇弓？」

「弓？......無。」楊良回答。

「狩獵必須要用弓，否則你只會浪費雙倍嘅氣力。」

「但好好地，我點搵把弓出嚟......」楊良和他的同伴，最多就只有木矛。

雲梨微微的笑，眼睛安靜地彎起：「教你整。」

在雲梨的教導下，全體人員就開始學習製作第一把弓箭。

要全人手造一把弓出來，是很困難，但做得到。

雲梨先教他們在山間找合適的材料，有竹林故知然好，但無其他的選擇下，削好的木枝都是一個選擇。

基本上，將弓和弦連結在一起，弓箭便會誕生。

主要是製作方法，可能要跟雲梨學習。

在雲梨手上，無論弓或槍都一樣神準，在示範如何射箭的時候，他就順便替部落的人狩獵一些野生動物。

我則在他們學習期間，預先替他們劈好柴和擔好水，再把水燒好。

傍晚時份，雲梨已經替他們獵了不少好食物，例如，雀鳥、兔子、田雞等等，在斬件之後便通通放入熱水裡白烚，鮮味即時湧現，淡淡無味的清水亦變濃湯。

「鮮味濃郁。」雲梨率先嚐第一口湯，並作出評價：「但如果加少少鹽會更好。」

「鹽你哋應該拎唔到，你哋點都要入城買，算係半樣必需品嚟，佢可以幫你醃製同保存肉乾。」

在肉湯剛煮好，蒙柯亞醫生的拔箭手術都階段性成功，暫時是拔出了艾匡大腿中的箭頭，但其造成的發燒還要處理。

大家就圍在營火前，邊喝湯邊聊天。

「留啲肉俾艾匡，佢最需要蛋白質補身。」楊良特別提醒吃肉最凶狠的羅沙。

每時每刻，都有無數個話題的在腦中盤旋的蒙柯亞醫生，這次由上至急救學，下至任何植物藥草都說了一遍。

他就像大家吃晚餐時的電視，不停不停地發表，先教大家如何急救處理一個傷者，後教這個森林有什麼可以充當山藥。

我和雲梨顯得不太在乎，都沒用心去聽，可是艾匡那群同伴卻聽得入神，大家一幅認真的神色，為共同建構這個家做準備。

意外受到歡迎的蒙柯亞醫生樂此不疲，他更瘋狂得拿出一枝鋼筆和紙，為他們部落進行建築規劃，教他們如何建造，又需要用什麼材料，之後又應公眾要求，將大部份草藥的圖畫和作用都寫在紙上，十足一本活著的百科全書，遠比我和雲梨教的深遠又深奧。

「蒙柯亞醫生幾厲害，咩都識。」我和雲梨是唯二仍坐在營火旁的人。

「做得醫生嘅人，頭腦唔愚蠢得去邊。」雲梨默默注視著營火。

「佢哋係咩人？年紀無一個睇落超過三十。」雲梨續問。

「佢哋？全部都係喺寬恕營逃走出嚟嘅人，俾天環人綁架上山嘅細路。」至少，對我來說他們還是「細路」。

「天環人？果然都係關佢哋事。」雲梨低著頭。

「天環人仲牽涉住好多嘢？」

「政府、軍隊、宗教、商家，建構一個國家嘅四個元素，佢哋都完全滲透哂，基本上大家都係自己人，佢哋會膨脹到做出犯法嘅事情，我一啲都唔意外。」

「你呢？點解有天環人唔做，要做一個病獵。」

俗語有話，每個病獵都有自己的一個故事吧。

「我？我都已經忘記咗。」

「我都唔記得咗，自己點解會殺第一隻病者。」

「唔知病獵嘅使命，會唔會有完結嘅一日。」雲梨抬頭，仰望繁星。

「總會有，但宜日嚟到前......我哋仲必須頂住。」

時間悄然入夜，雲梨沒急於回去，他說長時間留在大城市，都想試試回歸自然一天，留在樹林裡過夜。

至於蒙柯亞醫生，則基於專業操守，在病患未康復之前，都會留在小部落中。

一時之間，這個向來晚上就會變得恐怖的地方，霎時間充滿了安全感。

我坐在艾匡的旁邊，眼皮半合半閉的睡著。

「艾寶琳......」臉頰赤熱的艾匡，在說夢話。

我緩緩張開眼皮，笑問：「夢見艾寶琳？」

「我係公主......我嘅人民......」艾匡到底在做什麼夢？

第二朝，蒙柯亞醫生原本想看看艾匡休息一天後的情況，結果額頭溫度沒降反升，開始有點兒危險。

「艾匡可能連腸胃都有少少事，食咗會引致食物中毒嘅嘢。」蒙柯亞醫生按住她的小腹，給我解釋和任務：「可惜我手頭上暫時無腸胃嘅藥物幫到佢，可能要你出去攞一攞。」

「你要咩藥。」

「我寫俾你。」蒙柯亞醫生找張紙，寫來出幾隻英文藥物名稱。

「我都幫手去拎藥。」一旁聽情況的楊良，說。

「我都去。」羅沙也想加入。

「係？但病獵大師要去地方係醫院，可能唔係你兩個細路應付得到嘅地方。」蒙柯亞醫生邊寫邊笑。

「倖存區無？」我問。

「就算有都係天價，加上天環人高層管制哂，好難先買到一粒，去出面攞更加直接，雖然多病者，但應該難你唔到病獵大師你。」我想蒙柯亞醫生，把我想得太厲害了。

最近應該係律敦治醫院？

會長第時可能企得番起身

應該係
但我覺得有機會係東區醫院，M比較熟，一開頭同Dr D就係果度打過

死忠正傻閪

養和港安唔係近d？

會唔會有病孕

你知啦，啲藍屍成日講大肚婆去唔切律敦治生B㗎嘛

第一頁已經講曬暫時出現過嘅

無端端多左隻狗

課金今晚會唔會加更？

唔知 出咗街

仲出街
想製造抗體？

墨b 想講好耐
冇心理醫生架 只有精神科醫生 同 心理學家

依排成日出夜街 生活太多姿多彩了

佢好似第一季已經錯緊

M第一隻殺嘅應該係大眼。為咗ｃｏｗ女

嗰陣時仲話一日殺一隻已經殺咗365隻

講到醫院，突然好掛住滿天同大boss

我都係咁諗，病港跟本又係一個實驗黎

冇提過，個故完可能出篇v14外傳講

等睇背景故事

騎病鯨過海搵滿天拎藥先係最快

大boss遲啲會唔會被天腦控制住？

忍唔住買左vip了
正到爆 喺呢到推一推

今次醫院會唔會有新病者

成個area炸q咗佢(gif用數據嘅話唔好撳)

火箭炮洗地(gif用數據嘅話唔好撳)

如果真係冇上邊嗰啲我諗搵幾個煤氣罐綁埋一齊再用投石機射出去都唔難啩
btw投石機打病者有冇得諗 一大嚿石頭砸落嚟應該會變肉醬掛

是咁的，如果你哋冇主角光環嘅話就千祈唔好學佢

矛除咗要磨尖之外最好就烘一烘佢，咁樣可以整走木入面嘅水分，等支矛可以更加硬淨

Sor for 講廢話

煤氣石油氣呢啲罐有都用嚟生活用
投石機其實唔準都扔得唔遠
除非整返蒙古南侵嗰種回回炮

整個十支出嚟密集覆蓋

推今個post推得好快

文

劇情都推得快左

推到Dr D要醒番

推到m遇到其他病獵大師

幫推

等文

屌你老尾on9仔

仲有四個加更未出

推呢個

今晚係咪冇文㗎喇

文?

「距離宜到最近嘅醫院係邊到？」我問。

「港安醫院吧，你落山向西就見到，間醫院圓柱形咁，好易認。」蒙柯亞醫生為免我忘記，在紙張背後畫上地圖：「你照住行就會到。」

我把紙收下：「我盡量拎齊返嚟。」

收集藥物，算是最困難的任務。

最初病者他們異變的成因，主要是因為他們身體有明顯的病徵，例如，有口腔咽喉疾病的女性，會異變成舌女。

大耳、大眼、大鼻，三者都出於自身健康問題病變。

所以醫院毫無疑問是這世道最危險的地方，因為那裡正是病患長期逗留出入的地方。

略略看過地圖，我就預備離開小部落，楊良和羅沙卻不聽勸告，執意跟來。

「醫院對你哋兩個嚟講太難。」我轉身對他們說。

「但我哋無理由咩都等你哋做呱？俾我做下挑夫都好。」楊良說。

「挑夫......？唔洗，但我諗，我有另一件事可以交俾你兩個。」我說。

「係！」羅沙認真起來。

我指向原始人病腦的地盤位置：「你哋一直向樹林嗰邊行，應該會見到有個兩重懸崖，你兩個諗方法爬上去，最上有個病窩，即係病腦嘅地盤，但佢已經死咗，你幫我燒佢條屍，然後見到有咩工具同戰利品，就帶返嚟呢到，明唔明？」

「呃......」羅沙聽不切。

「知道。」楊良聆聽能力較出色。

見兩口子出發，我又一副正欲出去的樣子，雲梨便從哨站跳落。

「你準備出發？」他問。

「嗯，港安醫院。」

大家都不用言語，他從袍內取出Ｍ４步槍、解開保險掣，我倆就有共識地一起出發去。

山翠綠林，尺樹寸泓。

大自然的景色，總不會讓人失望。

比起匆匆忙忙的趕路，我們更願意多花時間，觀賞周圍的動植物。

「嗝──」一隻不明動物的低沉叫聲，在我們頭頂驀現。

原本普通走著路的我們，一時間警覺起來，雲梨更將槍指向上方。

結果，那隻動物出現卻令我們為之愣然。

「樹、熊？」我很難才讓自己口中，可以吐出這兩隻字。

因為在我印象中，樹熊是澳洲的特產。

而現在，我們眼前的那一隻樹熊，牠跟我們一般認知的沒分別，四肢騎在樹上，嘴嚼樹上的葉子。

「嗝嗝──」牠又發出低沉的叫聲。

「真係樹熊......」雲梨稍為拉高三角帽子。

「點解宜到會有樹熊？」我真的好奇。

「唔意外，我曾經仲喺近山嘅廢土區見過袋鼠。」雲梨沒感到太訝異。

「袋鼠？香港幾時有宜種生物......」我微愣。

「我諗全香港應該得一個地方有。」

「海洋公園？」我答。

「嗯，可能個籠開咗？啲動物跑走哂，然後嚟到宜片山林落地生根，重歸返自然嘅生活，繼續繁殖後代。」

「咁我都真係幾期待，仲會遇到咩。」

「之後應該只有病者。」

偶遇完樹熊，我們就真的遇見病者了。

有隻如同樹熊一樣，抱著顆粗大樹幹的大耳，正在高空意圖伏擊人類。他的眼睛保持在落山的必經路段上，似乎等待著大意的人類經過。

就在雲梨打算舉槍射落時，前方傳來一把人聲，使我們急速放棄攻擊，躲到一邊的樹後再作別論。

「我們身邊太多假人～心中太多傷痕～」從對方的打扮來看，是個正在獨自唱歌的獵戶。

那名獵戶一不留神，就給樹上的大耳跳落空襲，騎住他的肩膀，重量更把他壓跨到地上。

「等不到私～～～嗚啊啊啊！！！」獵戶拼命掙扎。

「嘻嘿嘿嘿嘰嘰！！！嗤嗤啐，咥咥！！」大耳不停揮抓他的臉頰，指甲和力度大得讓獵戶臉上瞬間流下數條傷疤。

可是獵戶也不是吃素，他掌握情況後用腳把大耳踢開，然後拿起散落一地的長箭刺入到其耳窩之中，將狂笑的大耳殺死。

「嗚哈嘎嘎嘎......」大耳笑聲停止。

「啊呀呀！！！」反倒是獵戶瘋了那樣，直到大耳死了也不放過。

直至他見到自己雙手，乃至全身皮膚開始冒現一點點的紅，才驚覺到自己在臉部被抓中那幾下之中，給病毒感染了，即將會變成跟他同樣的怪物。

「嗄嗄啊啊啊......我會變病者......」獵戶呆滯的地低頭。

確認沒有危險後，我和雲梨才從樹後出來。

是時候，處理一些事情。

「你、你哋係......」獵戶聽見腳步聲，緩緩地回頭：「我，我無感染，我唔知點解......可唔可以帶我去醫院......？」

「我哋係病獵。」雲梨將指頭放在扳機上。

「我......！！」獵戶還想說些什麼，但紅點已迅速遍及臉部。

「呯」雲梨盡早解決他，已免他會成為麻煩的病者。

整顆彈珠陷入眼窩，摧毀掉獵戶正在病變的腦袋。

「如果佢唔唱歌嘅話，或者佢唔洗死。」我淡淡搖頭。

「世界有時，就係太多可笑嘅無奈。」雲梨和我從他的屍體掠過。

在外面，有時候你會無法確定對方是好人還是壞人，所以最好的方法就是不要相見。

但都有特別的情況，例如......

你見到有個人正牽著可愛的熊貓，走入鬱鬱蔥蔥的樹林。

我不是在開玩笑，是千真萬確的熊貓。

在我們解決掉那個即將變成病者的獵戶後，我們又在林間遇到個陌生人，而那個陌生人他正正騎著隻大熊貓，被喻為國寶的大熊貓！

剛開始我以為自己受到了女病童的影響，連番擊掌清醒自己，但當雲梨都說自己見到熊貓後，我就確定自己沒有眼花。

好奇感幾何級上升的我們，很自然找上那位人兄。

「我有冇睇錯，真係熊貓？」雲梨主動開腔。

可能熊貓的形象太過懶、蠢、可愛，使得乘騎牠的主人，威脅性都不是很強烈，更有一種愉快歡樂的氛圍渲染著空氣。

「你無睇錯，佢的確係熊貓，叫做樂樂。」騎牠的主人是個二十來歲的年輕人，頭戴農夫的笠帽。

「咁你呢？細路。」我問。

「洪安，呢頭嘅獵戶兼流浪商人，真係幸會兩位病獵。」他的笠帽刻意戴得不讓外人見到其眼睛。

「你認識我哋？」流浪商人，是王達尼以前那種職業？

「獵戶嘅鼻係好靈，從你哋身上隱約散發住病者嘅氣味，可以推測得到你哋都幾有狩獵病者嘅經驗。」洪安碰碰鼻子。

「啱先有個獵戶俾大耳伏擊，你識得？」雲梨循例一問。

「唔～」洪安搖搖頭，說：「我唔會結識任何人，但你哋可以同我做交易。」

「交易？」一個帶著熊貓出來的奇怪傢伙，會有什麼好交易。

「要嘛？」洪安問。

「你有咩賣。」我抱手等看貨。

洪安從熊貓樂樂背上落地，打開樂樂一併揹負的粉紅色保溫袋，那正正方方的保溫袋印有一個熊貓圖案，這小子應該是個熊貓狂熱迷。

雲梨輕笑：「我比較好奇你喺邊到執隻熊貓返嚟養。」

「海洋公園聽過未？」洪安一邊反問，一邊翻出袋裡的東西：「嗱，我賣嘅嘢，唔係平時倖存區、跳蚤市場亦或黑市買得到。」

「將咁多好嘢俾我哋睇，你真係唔驚我哋殺人奪貨。」

「呵呵，我當然有防止呢啲情況發生嘅對策。」洪安一臉淡定。

「嗯？」

「當然唔會講俾你哋聽係咩，但你可以試下。」洪安暗暗揚嘴。

我冷笑：「咁我應該唔會知道。」因為我不是那種人。

「有咩買？拎嚟睇睇，反正我有少少籽喺身。」雲梨從口袋取出一些種子。

洪安拿出第一樣貨品，是本面具做封面圖案的書：「神秘小說《病港》，只要你唔怕悶咁閱讀落去，就可以洞悉自己命運同未來。」

我輕笑：「你講嘢咁似神棍？」只是普通一本小說吧。

洪安收起書本，拿出第二樣貨品：「「狂暴天使」，可以令你短時間內變得極強大嘅注射式藥劑，但小心有副作用喔嘿嘿......」是枝載有不明液體的針筒。

「連毒品都有賣？你賣嘅貨品的確係幾獨特下。」知道天環人極樂狂歡的雲梨，直覺推測那針筒就是毒品。

洪安拿出第三件貨品，一條漆黑的羽毛：「哦哦！客人，你哋真係挑剔，不過宜件奢侈品可能無人識欣賞。」

「黑色嘅羽毛？」雲梨好像感興趣。

「係出自......」洪安咳了數聲，又說：「某種神秘生物，象徵住黑暗中嘅正義。」

雲梨拿下自己的三角帽，拔出那根原有的白羽毛，再用洪安手上的黑羽毛取代：「都唔錯，我就買咗條羽毛佢。」

「好嘅，多謝成為六百六十六籽。」洪安微笑。

「拎好。」雲梨將籽放到他掌心。

「每次購物我都會送出一個熊貓幣俾客人，多謝多謝～」洪安再給多個類似紀念幣的東西予雲梨。

一條普通的黑色羽毛賣那麼貴，而雲梨又真的奢侈到買下來，果然有天環人基因。

「無哂貨？」我問。

洪安繼續翻那如八寶袋的保溫袋，竟然找出一把傘子出來：「仲有呢把神秘傘子，係我喺某個神秘嘅地方搵到！嘻嘿，有冇興趣買呢？」

「點解......咁似......」我瞧向自己背後的三把傘子。

「Ｍ，你係咪用緊同一款？」雲梨都察覺到，款式和我的傘子相同。

「呵呵，要買趁早，流浪商人一轉眼就會去其他地方嘍。」洪安咬住根稻草，一副悠閒。

我將那把傘子拿上手，傘身確實刻有「七傘」兩字，跟盾傘、劍傘、鉤傘一樣，是出自七傘武者遺留下來的傳家寶。

「我就要咗佢，佢有咩功用？」按照前三把傘子風格，它應該有什麼特點才對。

「可以幫你點點煙？烤烤肉排？隨便你。」洪安說。

「幾籽？」

「呢件貨品唔收錢，只收人情。」洪安真是個奇怪的商人。

「咁我欠你一個人情。」我將新傘子取走了。

「你漏咗樣嘢。」洪安派我一塊熊貓幣。

「嗯。」

「好！交易完畢。」洪安合上雙手，騎回到熊貓背上：「有緣再會，病獵們。」

我和雲梨各自手握一塊熊貓幣，回望目送這位古怪商人的背影。

這段莫名其妙的小插曲後，我們正式下山。

我根據蒙柯亞醫生地圖的指示，從大坑道往西行，途經富有英式感的瑪利曼小學，從一道黑色的大閘望入去，會見到身穿校服的病者正在操場徘徊。

可以看出他們是小學生，但沒有因此特別成為病童，或以人類的姿態死去，而是另一病者品種的方式活著。

就我所見，那些學童變成了諸如竊屍賊的存在，入面更罕有地存在著一隻女病童。

但我目標不在於此，就沒去打擾他們的校園生活。

最終有驚無險的，來到港安醫院外頭。

毫無疑問這橦嚴密的圓柱形堡壘內，肯定藏有不少的病者。

我和雲梨互望一眼，就行入醫院門口。

整層的接待大堂中，就有著不少的病者正在遊蕩。

「全部殺哂嘅話，數量太多。」雲梨望完一眼，就得出結論。

「去櫃檯嗰邊睇下。」我們由進入醫院範圍，就運用到潛行的步姿。

通常一樓附屬的配藥部，就不用入去了。因為我從出面望入去，就知道一早被人搜括清光，唯獨一樓以上的樓層，可能尚有藥物餘下。

在櫃檯接待處有隻穿著護士服的大眼姑娘，正凝視著一隻左右亂飛的蒼蠅，瞳孔跟著牠不斷地移動。

我本來想找些雜物擲走，引開眾多的病者，但見檯上有個仍然運作的電子鐘，便萌生出另一個念頭。

我就趁大眼她跟著蒼蠅玩耍時，一手偷走桌子上的電子鐘：「入面係用鋰電池，仲有好弱嘅電。」

我設定好電子鐘響難的時間，相信雲梨都明白我想怎樣做。

「倒數十秒。」我做好拋後的手勢。

當鬧鐘秒數將到達響鬧一刻，我脫手拋走，扔到大堂中央處。

「嗶、嗶、嗶、嗶」電子鐘發出規律的響鬧聲。

「嘻嘿嘎呐！」、「嗚哖吼！！！」、「嗤咿呅嘰嘰！！」

大堂眾多病者，湧到那電子鐘上。

我和雲梨則趁它被徹底破壞前，衝上到醫院的二樓。

在牆壁的樓層指引牌上，我見到腸胃科位於六樓，而蒙柯亞醫生給出要求的藥物，大部份都是關於腸胃的藥，於是我便直上六樓。

那一層，吞肥異常地多。

在某間病房我更可以看見有隻吞肥張大嘴巴，把一部呼吸機吞到嘴邊。

在天花板頂上，有指示牌寫著「當日藥物配給處」的標示，就在另一端的走廊，但最麻煩的事出現了，在走廊有些特別臃腫的吞肥，他們把走廊通道塞住，要通過似乎有點困難。

就算是第二條通道，都體形肥胖的吞肥佔據。

「呢下難搞。」我原想往上一層走。

上面耳鼻喉科卻有隻病嘴聚合物，黏住無數的屍體殘骸堵塞住梯間，可能是太過龐大了，作為本體的病嘴連動都動不了，任由那堆佈滿寄生眼的殘肢，像柳樹般輕搖擺動......

「嘿喲......！」不知怎地，有隻病牙忽地從後走來。

「小心！」雲梨第一時間用槍托推開病牙。

病牙被撞到欄杆一邊，但他很快重整腳步繼續衝來，見他來勢凶凶，我原本只想借力將他再度推走，卻沒想到意外把推向了那堆病嘴聚合物，而他們充滿黏液的手亦即時捉著病牙，將他緊緊捉住，病牙只能依靠自己的牙齒，撕破攻擊自己的寄生眼殘肢。

趁他們這種敵我不分的狀態下，我和雲梨火速逃去。

「要搞掂宜堆塞住條路嘅吞肥，要有火。」我試過用劍傘砍了吞肥數刀，他們不痛不癢的。

「火？要出去搵木柴鑽火。」雲梨唯一想到最快取火的方法。

突然，我想起從洪安手上買來的新傘子......

出左

已補３００正評

說過了會出現更痴線嘅動物

把遮識放火？！
係咪好似會長把雙劍咁

狂暴天使都有行賣
又係V14搞鬼？
之前巴打又話唔同世界觀嘅

帶咁多把遮喺身上面方便咩
好好奇有齊七把之後點樣用

個洪安好可疑

諗起佢

唔係噴火遮呀嘛

之前有個巴打鳩up 有講過出噴火傘

七刀流

仆街
明明畫白色定黑色都會撞啱
但我張圖畫咗做...灰色...

插咗M條黑毛上去

幾時出埋真鎗同聲波砲

保溫袋塞得落
仲唔係縮骨遮

想問狂暴天係咩

唉 果然佢地先係一pair

百寶袋 定 八寶袋啊

睇背叛者

一枝令到主角變成外掛嘅針

M依家有四把遮 所以
手持兩把遮
背後X型咁插住兩把
捉到你啦中二病

洪安會唔會係港島版滿天所以可以騎住隻大熊貓
而海洋公園隻病腦做左港島版大BOSS保護住洪安

冇估錯洪安應該係另一個宇宙嘅人
同廢時一樣

末世去到第七年都仲有foodpanda

由聽到墨B話出病港2就番去睇完1，再過黎睇2
已經拖到好慢黎睇，終於都live左
諗緊要唔要貨金好。。。

墨B繼續加油～支持你的高質作

騎熊貓賣野 覺得條友幾搞笑

個洪安同rpg game入面啲廢話角色一模一樣

彩蛋嚟架

問題應該係天腦影響力可以有幾大
如果製造幻覺特登show個fake嘅地點等人類all in 就屈機

印象中好似有套戲the edge of tmr 就係講外星人知道咗tom cruise有重生能力
特登講個假嘅地方俾tom cruise
等佢俾一早喺嗰度待命嘅伏兵殺

港島版北賢

赤時個下應該開始接合番掛

會唔會係同廢時師父對門有關係

睇小松故

可以通到去
好多書嗰個空間

小松故黑歷史

想睇M啪三飛狂暴天使

其實之前墨巴都話兩個故分開，諗住赤時留低把遮之後比m拎到就算，但係依加無啦啦變咗七傘。
本身係諗住得張真理同小時/小松一家 知道有門可以去第二個世界，連V14都唔知。但依加呢到有狂暴天使，又有伏筆了

其實
我點睇都覺得只係彩蛋
病港似係獨立故完全唔關事

騎住隻熊貓🐼做乜鳩

正解
彩蛋嚟姐

點解黑歷史

諗起ZW，打左三枝變左弒神者

火傘

一分鐘出拳322次 斯洛伐克男子創世界紀錄

不破尚

雖然完左故但感覺上少少爛左尾
同埋睇到中段要頂硬上先睇到落尾，冇想瘋狂追果種感覺
有個feel係曬左小松呢個角色

硬係覺得作者自己都寫唔出自己想寫嘅嘢

26個
m好似就係病港個世界
m for monster

小松故已經重寫過一次
但第二版都係麻麻
女童軍作為墨b主打呢個故有啲失色
以前話一年一女童軍，而家影都冇埋

所以我咪覺得墨巴唔知點解寫唔出心目中嗰個畫面
可能人大左個心境真係返唔到去

不破尚一定勁啲
佢唔係單純出拳仲有埋假動作

寫純愛故對而家嘅墨巴黎講可能好無聊
始終比中學啲老土劇情限制住

心境可能有影響，但唔可以全部賴曬心境
女童軍唔一定要係糖糖果種甜到入心嘅純愛故
變態佬果種鬥智、死神故果種奇幻都可以好好睇（雖然呢兩個唔計女童軍正傳）
當然背叛者虔誠者病者呢種太多打打殺殺嘅就唔係好啱女童軍
女童軍唔多唔少都有啲啲中學背景，所以墨b要時間想像翻都理解
尊重墨b創作自由，寫佢想寫嘅嘢，但希望唔使無限期等待...

仲記得佢哋見到隻舌女爬過添
好似係

其實你哋覺得墨b寫咩故最好

課金表示：

又係時候推墨b上水了

今日嘅文呢

墨b呢排成日出去蒲

「......話唔定有樣嘢真係叫天意。」我拿出新傘子，傘頭指向吞肥。

我每每郁動這把傘子，傘骨內都像有液體在搖動。

我往開關掣鈕按了下，隨即發出清脆的一「噠」，幼幼的小火苗冒出，從傘端幽幽搖擺著。

我再輕按一下，火苗就熄滅，原理像打火機般。

我倆沉默三秒，雲梨才道：「呢個火太弱。」

這次，我的指頭長按掣鈕：「應該無咁簡單。」沒想到就迎來了撲面火光！

傘頭的管口噴射出熊熊火焰，一條不規則的火柱冒出，侵蝕著眼前吞肥的厚肉，只需三秒，本身表皮就滿佈油脂的吞肥，更如火上加油，瞬間全身惹上了烈火。

「嗚咡咡──！！喀嘔咯咯──！！」奈何無法移動肉身的吞肥，只得任由火焰吞食，發出痛苦駭人的怪叫。

火，越燒越旺。

火，越燒越盛。

這狀況燃燒的持續五、六分鐘之久，才讓吞肥全身慢慢流出油液，把堵塞的走廊通道解封。

第四傘，火傘。

「借嚟睇睇。」雲梨對火傘倍感興趣，意欲觀看。

於是，我便把火傘借給他，他亦好順手地當作槍械那樣，將火傘拆開研究，結果發現到傘骨裡有個空心位置和輸油孔，是用以盛載易燃液體。

這表示火傘的火，並不是無限量供應，要小心使用。

「真係後悔無同嗰個商人多買幾件嘢。」雲梨將火傘重新組裝好，再交還給我：「宜件已經係黑科技。」

「另外三把都係，各自有特別嘅功能。」我將火傘拿回上手。

「可能製造佢嘅主人，曾經係個國家級特工吧。」雲梨的冷笑話。

接下來，我們一如剛才的方法，將一路上因為太過肥胖堵，塞走廊的吞肥燒掉。

有一間病房讓我印象特別深刻，入面的吞肥賤肉橫生得，全間病房都被他的厚肥脂肪所佔據，連病房的玻璃窗都被他弄成瀕臨破裂的邊緣。

這路上，有火魔法的幫助下，吞肥都不成問題，順利來到腸胃科的即日配藥部。

我們行入轉身的一刻，就望見兩名女護士打扮的姑娘，正兩腳站立在窗邊，凝視著外面街道的景色，

「啐？嗤？」兩位女護士慢慢轉頭，才露出她們延伸到頸喉前的大舌頭。

「嘿嘻嘻嗤......」她們將兩隻手放回地面，以爬行的姿勢急速靠近。

面對兩隻急速接近的舌女，我和雲梨的動作幾乎一致，一腳踏在她們的頭顱上，再各拿各武器在舌女首級上動手處理掉。

「嗚嘎嘎嘎......」

「威脅清除。」雲梨放下了槍，往配藥房四方橫視。

我拿出蒙柯亞醫生給出的拾藥配方，在附近翻找與名字相同的藥物。

雲梨則站在主要出入口看哨，一見到接近的零星病者就直接開槍擊斃。

蒙柯亞醫生給出的五款藥物中，我連每個角落都找得一乾二淨，但都只尋得其中兩款，另外三款應該沒有機會找回去。

藥櫃子翻完了，只餘下員工的儲物櫃。

我逐個逐個櫃子打開，入面居然放有尼古丁貼，看來要帶點回去給王達尼，然後就是手機、眼鏡、水瓶等個人物品，沒什麼特別。

時間關係，我每個櫃子都快開快關，直至到我打開最後一個儲物櫃，都不過是有隻大眼，看來沒什麼好找了。

等等......

大眼！？

「嘎嘰呀呀呀！！！！！」瑟縮於櫃子裡的大眼，被我驚動得肆意尖叫。

大眼將儲物櫃的門推開，意圖撲到我的身上：「嘰嘹嘹！！！」

我一腳將他踢回入長方櫃中，儲物櫃發出響亮一「呯」。

「雲梨。」我側身讓開，打算讓雲梨一槍爆眼。

「呯」沒料到，雲梨開槍的前一刻，大眼又再把自己的眼球飛出。

這隻大眼異常特別，一般的都是某隻眼睛特別腫大，而這隻生前應該是男醫生的病者，他兩邊眼睛都大大的，即是說有兩顆大眼球飛出。

那兩顆圓溜溜的大眼球，猶如章魚的形態落到地上，並對就近的我鎖定了目光，那像觸手的筋部馬上纏繞住我的腳踝。

我本能之下，將它們兩顆大眼球分別踢飛。

一顆大眼球被踢到廚櫃上，另一顆又被踢到洗手盤那邊，相同的是它們立即就找到了宿主，正是剛死去不久的兩隻護士舌女。

兩隻舌女再次甦醒，全身像被邪靈入侵激烈抖顫著。

「呯！！呯！！呯！！」雲梨沒有站著看戲，立即往寄生眼射擊。

兩名舌女即以扭曲的姿勢躲掉，保護著背脊上方的寄生眼。

我旋即拔出劍傘，沒讓雲梨孤軍作戰。

「嗖！！嗖嗖嗖！！！」

面對劍傘快辣的砍擊，舌女兩腳站起以肉身正面抵擋。

「哧──！」我把握機會，直劍貫穿眼前一隻舌女。

劍刃從肚皮至到背後穿過，先將一隻寄生眼刺死。

寄生眼一死，舌女彷如沒靈魂的木偶般倒下。

另一隻舌女沒有閒著，他趁我沒空應付她時，保持立站的方式向我揮抓。病者是不會感到疲累的生物，他們的每一下攻擊都必然是使出本體最大的力量，不會因體力而減弱。

再加上寄生眼的攻擊動作，與一般舌女大為不同，令我思緒一時間重疊，下意識做出迴避真正舌女攻擊的姿勢，導致被她抓了足足兩下。

儘管如此，舌女攻擊亦不足以致命，並由雲梨從背後一槍解決。

「呼......」我踩踏那破掉的眼球渣，說：「曾經最無威脅嘅病者，只需要少少進化，就足以變成最難搞嘅病者。」

「的確，但港島南，有更多經過進化嘅不明病者......」雲梨行過來，一同凝視地上的爛眼：「呢個就係人類情報不足下，造成第一次戰爭失敗收場嘅原因。」

我走去檢查那名眼窩空空的醫生屍體，他胸部的口袋好像掛著什麼：「協會入面有冇人專門研究進化嘅病者？」

「佢已經唔喺到。」

「喺邊？」

「馮覓。」

「嗰位大病獵......」我稍稍回頭，望向雲梨：「咁有冇人接手佢嘅研究？」

「佢嘅門徒。如果你真係有興趣知，等我哋返到去協會再講。」

「嗯。」我從醫生袍的口袋，翻出一條職員證件連鎖匙。

證件上顯示著：「高榮賓醫生，配藥部門主管，十樓Ｅ１２號房，存藥臨床實驗庫。」

「存藥臨床實驗庫？」我拿起拿條鎖匙連證件看。

「可以去睇睇。」雲梨說。

我站起、轉身：「嗯，反正都入到嚟。」

我皺一皺眉，眼角瞧向門口那隻悄悄靠近的病者......

那隻病者生前是位女性，她張著嘴巴，頭仰得高高的，喉嚨一動一動的，喉結也特別的大，每行一步都吐出「嘎咯、嘎咯」的聲音，就像某些電影女鬼的現身情景。

「嘎咯咯咯咯咯────」她吐出沒停頓的擾人聲音。

白鯨的記憶，又再度浮現......

裂聲女。

喉嚨一旦發出聲音，就不會停止，並且會持續逃跑。

「Ｍ係裂聲女！」雲梨馬上舉槍追擊。

其他樓層的病者，都被她的聲音所吸引，以詭異的笑聲共同回應著裂聲女。

裂聲女跑向火光沖天的醫院走廊，方才被火傘焚燒的吞肥，成為烈火下的誘發物，各塊肥脂胖肉都正犧牲自己，換來壯大的火勢。

同時，梯間出現因裂聲女趕來的病者，儘管雲梨遠距離將她擊斃了，她還是吸引到諸多的病者接近腸胃科的樓層。

「Ｍ！係時候要走！」向來淡定的雲梨見到這個情況，都不得不緊張上來。

「左邊！」我們跑往火焰走廊的反方向。

我們盯著前方逃跑，期間跨過通道胡亂擺放的病床，又跳過送藥的推車，最終去到一個被吞肥堵塞的位置被迫停下。

「蓬～！」我想都沒想，就往吞肥燒。

「嘻嘰呤！！」身後的病者正狂奔過來。

「呯！呯呯！！呯！」雲梨快速換上新彈匣，又再往前來的病者射擊。

「Ｍ，仲有有耐？」雲梨將槍架在一張病床上，進行定點射擊。

我估計：「至少都要幾分鐘......」

「繼續加大火勢！」雲梨視線始終放在後方的病者上。

到生死存亡的地步，不要再想節省燃料的事了。

「蓬！！！！」

我長按掣鈕，使烈火將吞肥更快溶掉。

另一邊，雲梨連換彈的空檔都沒有，一把槍的子彈用完，馬上就要轉換袍內的另一把。

轉眼之間，腸胃科走廊通道經已滿佈病者穿的屍體，但他們就像懂得無限重生，不斷地從樓梯間跑上來。

「走！」我見雲梨快抵擋不住了，只好硬著皮拉他穿過燒得半溶半爛的吞肥。

我抵受火焰的熱力，強行從吞肥的骨肉中穿過......

「嗄啊......」我和雲梨被火舌接觸超過五秒，終於穿過這隻火焰吞肥。

「咳......咳咳咳......」雲梨氣管可能給灼到了。

即使躲過一劫，樓下還是有奔跑追逐的聲音，病者的行動顯然尚未結束。

「你好......你好......」忽然，我們前方轉角的樓梯間，傳來一把生硬的聲音。

我們馬上劍槍齊出，舉向樓梯的轉角，

因為這層火焰的光，意外映照出其詭異的身影，她的喉結跟剛才的裂聲女一樣，大得一看就知不正常。

「又係裂聲女......」雲梨這次沒跟她客氣，行去轉角就正面賞她一槍。

「連人類都識扮......」我去看那死翹翹的裂聲女。

「佢哋聲帶喉嚨異常特別，通常港島南先會見到......」雲梨覺得所有情況，都不太樂觀：「就連寄生眼宜啲品種都係，全部進化型都開始出現喺北方地區......」

「聽聲音下面應該好亂，上咗去先。」我握著欄杆觀看醫院下層的情況。

我們趁背後的病者被成功越過火焰吞肥前，再度出發。

我用劍傘，他用軍刀，無聲地擊殺存在於梯間的病者，一連上了好幾層，直至來到較為「乾淨」的十樓，便走入該樓層避避。

「咳......我哋喺邊？」雲梨看看張貼牆壁的逃生地圖。

「臨床服務大樓......」我率先在走廊行走，查看一下情況：「呢到少病房，難怪無咩病者......」

「應該係測藥嘅地方？」

「宜間Ｅ１２號房......」我指住十樓地圖，上面標明的一間房：「條鎖匙嘅房喺宜到，係存藥臨床實驗庫。」

雲梨在仿製步槍上加個照明電筒，便往Ｅ１２號房出發。

途中，我們遇到躺在病床的，多是變為耆者的老人。

他們行動緩慢得，壓根不用注意。

好快，我們就行到應該是工作人員進入的房間──Ｅ１２號房。

入面是個極為神奇的地方，無菌空間。

地方有兩個班房寬，牆壁上都是鐵製抽屜。

我好奇打開幾個鐵製抽屜來看，入面都擺放著不同顏色的藥物粉末。

房間中央還放置了一部專業的製藥機器，嵌入著一部終端機。

檯面上有份文件，雲梨拿上手閱讀：「鑑於近日社會事件，多名市民出現奇怪症狀，患者會經常發笑、身體病徵明顯被放大、皮膚冒出紅點等，而且含有攻擊傾向，經過醫管局及政府一致討論建議，本月起Ｅ１２號房，將作為其中一間，利用測試新解藥的實驗室。以上，港安醫院首席執行長。」

「呢個地方應該真係用嚟測試藥物。」雲梨放下文件。

我的注意力全放在終端機身上，隨便按下鍵盤一個鈕，它就突然冒出文字啟動了。

然後，它出現一個名為「尋找藥物」的選項，按下後畫面就換成讓我輸入文字。

我在鍵盤打上蒙柯亞醫生第一隻給出的配藥名字，終端機計算運行幾秒，就顯示出「Ｄ１２」、「ＡＡ３６」」「ＫＨ２１」、「ＰＫ７２１」這四組英文混合數字，並且提供詳細的藥物資料。

「咩意思？」我盯著螢幕想了一想。

繼而，視線移向鐵製小抽屜，漸漸明白終端機的用意。

在每個小抽屜中，都貼有一組英文混合數字的代表碼，我只要找齊它給出的號碼，應該就成了？

我花了好一陣時間去找，而慣性把工具尋根究底的雲梨，發現了為何終端機渡過七年時間，依然能夠運行，原來是整組儀器上，都有裝上獨立電源組，以防大停電時，運行到一半的昂貴藥物實驗中止。

見粉末收集完成了，我便在鍵盤按下一步。

按下同時，儀器彈出一個密封的罐子，讓我把粉末通通灑下去。

當我再按下一步，終端機就會自行運作，它將收集好的粉末混合，再以膠囊形式釋出。

我按照以上方法，繼續做出另外兩種沒找到的藥物。

可是，當我輸入最後一種藥物的名字時......

終端機顯示的功效，卻不關腸胃事。

已補４００正評

網頁版求文

Bio hazard

有機會重新寫過

PK721

醫生有古怪？ 借佢之手拎啲特別既藥

呢啲位停

有冇隻藥叫V14

個醫生有古怪～

艾匡有咩特別病?

今次好正

好似係我以為係用火遮逃出沈子帝阿哥(巨型吞肥)個肚
點知原來最後得個夾萬就出到嚟

又真係一個國家級特工做喎

醫生有古怪

又呢啲位停

港島病狗會 冇個好人
大本營真係好pure好true

課金最新果篇正撚到

睇到起晒雞皮

珍 未買嘅巴打絲打快啲買

終端機：【即將製作的藥物，在香港政府管轄境內屬被判斷為違法藥品，成品只能用於實驗用途，否則為違法行為將會受到拘捕，確定要製作？】

「違法藥物？」我沒頭沒腦的，但還是先按下確定。

終端機：【即將製作藥物，請於七個工作天內燒毀。】

接著，儀器內的混合罐子又放入粉末，進行各種加工的程序。

在等待期間，終端機給出了藥物的以下資料：
【Lysergic acid diethylamide，「麥角酸二乙醯胺」，簡稱ＬＳＤ】
【屬強烈的半人工致幻劑】
【使用方法：一般口服】
【會造成使用者６到１２小時的感官、感覺、記憶和自我意識的強烈化與變化】
【屬於違禁藥物】

雲梨見我對著螢幕望得入神，便走來一同觀看：「ＬＳＤ？你做咩整迷幻藥。」

面對雲梨猜疑的詢問，我只好如實告之：「蒙柯亞醫生要我搵嘅其中一隻藥。」

雲梨抱手：「正常喺精神治療科好深入嘅位置先有，同毒品差唔多，你嗰位受咗傷嘅朋友應該唔需要用到。」他盯著正在儀器內自動混合的藥罐子。

「呢隻藥可能只係佢自己需要。」我說。

雲梨拍拍我膊頭，往一邊行開：「藥做出之後，你自己諗下點做，交唔交俾佢。」

約莫半小時左右，終端機發出製作完成的聲音，儀器製作好四顆深藍色藥丸，被放到密封透明蓋子給出。

我打開小蓋子，拿出一顆深藍小藥上手凝視。

總言之，要收集的藥物都齊全，可以回去。

「呢間臨床製藥房，以後應該仲可以用到。」臨走前，我將鎖匙放到該樓層一個隱密的抽屜裡。

雲梨掀起長袍，一看彈藥數量：「我仲有五排彈。」

「應該夠殺出去？」我說。

「盡可能一槍雙雕。」

「咁高難度？」

雲梨不由得揚起嘴角：「用得槍嘅病獵，每一槍打中要害只係基本，一槍雙殺先係我哋真正要練習嘅程度。」

「準備好落去未？因為裂聲女，下面宜家唔少病者好似神經被觸動咁，係咁周圍移動，應該會係場硬仗。」我說。

「準備好，但我或者你都可能會死，下面應該唔係講笑。喺另一邊樓梯落去吧？我哋剛才殺上嚟嗰條樓梯，好似造成咗唔少騷動。」雲梨建議。

「嗯，就咁話。」我們一起轉身，往第二個樓梯口出發。

途經不少臨床大樓的病房，隔著玻璃窗可以看見不少死掉的人，他們屍體皆呈化骨狀態，有一些則成為了病者，卻被綁在床上。

可以推測出病港爆發初期，一些經已帶有病者徵狀的人，曾被送過來港安醫院這邊進行臨床測試或研究什麼的。

唯獨某間病房，特別引起我和雲梨的注意。

那房間裡的病床上，躺著一隻尚未死去的病者，她四肢被皮帶束縛著，頭部亦戴著頭套。

「呀嘎啊啊......」該病者持續發出女性慘烈的掙扎聲。

吸引我和雲梨注意的原因，是因為那隻病者的肚子是腫起來，像個孕婦般。

雲梨想都沒想就拉開門柄走入，查看那名病者的情況。

我緊隨身後，拿起一份放在檯面的醫療報告。

「臨床大樓Ｂ６號房回報表

病人為懷孕八個月的產婦，有高度自我保護意識傾向，具危險性而將四肢縛綁。其肚內嬰兒經證實，感染程度只有一半，母親沒對其子產生任何影響。

病人擁有強烈的進食慾望，除死物之外，任何有機生命體、糧食都會意圖進食。同時，經過測試之後，證實每吃約數千克食物，嬰兒育成程度就明顯增加，實驗團隊測試病人在進食超過一噸食物帶來的營養後，嬰兒將會到達可產下的階段。

由於現階段情況尚未明朗，病孕尚欠數千克食物就有機會誕下病嬰，未知嬰兒後續影響。因此，團隊一致同意暫時不會給予病人食物。」

我剛看完文件，雲梨就吐出她的名字：「病孕。」

「病孕我印象中......」好像是頭一次看見？

「千年一遇嘅病者。」雲梨似乎有些小開心，將病孕的頭套摘下：「有咗佢，我哋或者唔洗落去搵命博。」

「你意思係？」

「依佢個肚程度睇嚟，應該係九、十個月，就快生得。」雲梨推測。

「你估得啱，份文件係咁講。」我把方才看完的文件，轉交給雲梨觀看。

「當時嘅醫生估計差數千克食物，病嬰就會出世......」雲梨放下文件，對我說出逃脫港安醫院的辦法：「就餵埋個幾千克俾佢。」

「咁大間醫院邊到嚟幾千克食物......」正當我尋思之際，無意想起文件內容：「佢話任何有機性命體......即係......餵佢食病者都應該可以......？」

「可以一試。」

如是者，我和雲梨走入其中一間，躺著耆者的地方，因為他們行動太過緩慢，比較處理。

「嗖！」去到病床旁，我先一刀了結耆者。

然後，再將耆者的屍體帶到病孕面前，為方便她進食，更特意用劍傘將耆者肢解，切成一塊一塊的病者肉，逐一放到瘋狂想要覓食的病孕口中。

第一件，是耆者手掌。乾巴巴的，又黝黑，可是病孕依然願意吃掉。

以前見某些艾寶人吃著油脾，那咬骨撕肉的聲音十分過癮，但現在聲音聽起來很不悅耳。

鄰近病房又發出騷動打鬥的聲音，雲梨又殺死兩隻病者，分別帶他們的屍體來到我旁邊，再一起執刀分屍。

為了讓病孕誕出無垢嬰，我們殺掉病者供她吃，再借由無垢嬰吸引病者的特性，將大量病者引走，這大概......

是我人生中，最荒誕的逃脫方法。

病孕不停地吃著自己同類的屍體，完全沒有任何異色，在雲梨餵她吃到一隻舞者的腳掌時，病孕終於停止進食，發出撕心裂肺的叫聲......

「嗚嘎嘎嘎呀呀呀呀──！！！」病孕的肚子在蠕動。

「要出世？」我兩隻手放到病孕的下陰準備接生。

「我諗係。」雲梨答。

「嘎嗤嘎嘎嘎！！喲嘎呀呀呀呀──！」經過病孕一番激烈的顫抖，無垢嬰的頭部漸漸冒出。

「差唔多。」

身為病獵，會用眼睛見識到很多不堪的事情。

病孕誕子，相信就是我其中一件覺得最不堪的畫面。

「嘎嘎嘎嘎嘎......嘎嘎嘎嘎嘎......」隨病孕斷斷續續的叫聲，無垢嬰赤裸的身子亦誕出。

我用劍傘將臍帶斬下，交由雲梨抱住嬰兒。

「嗚啊嗚啊......嗚啊嘎嘎......」無垢嬰的哭聲還是外表，都如人類無異。

在無垢嬰誕下的一刻，全橦醫院彷彿靜了下來，只有嬰兒的哭聲。

雲梨把無垢嬰抱到升降機旁邊的落地大玻璃前，舉起步槍將一顆鋼珠打入玻璃窗中，鋼珠瞬即卡在玻璃層中，窗面露出龜裂跡象......

「鏗──」雲梨一腳將全塊落地玻璃窗踢碎。

「嗚嘎啊！！嗚嘎啊......」無垢嬰張開了手哭哭啼啼，想得到母親的擁抱。

「嗚嘎喔！！嗤嘎嗤嘎！！嗚啐啐唹......」病孕瘋狂激烈地掙扎，眼球一直盯向門口，應該是想尋回自己的兒子。

見病孕工作完成，我亦取出劍傘對準她的眼球位置......

「嗚嘎嘐唦唦唦！！！！！」病孕表情極為痛苦，即便她尚未受到任何傷害。

原本打算將刺穿她的腦袋致死的我，不知出自什麼原因停下了手，行出房門去到雲梨那邊，他站在窗口前，應該打算將無垢嬰拋出窗外，讓病者都追出去。

「雲梨，借一借無垢嬰嚟。」我說。

「嗯？」雲梨將小嬰兒轉交我。

我把無垢嬰抱到病孕身邊，讓他倆母子短暫地團聚。

出奇地，無垢嬰沒再哭泣，病孕也沒哀叫了。

整個場面，異常地靜。

跟了過來的雲梨，站在門外凝視：「......Ｍ？」

「好快。」我將無垢嬰放到病孕身上，並且手執劍傘。

「嗖──」最後，一劍刺穿他倆母子。

「嗄嘎......」斷氣。

讓他倆在幸福中，真正地團聚。

我把劍傘拔出，鮮血從劍刃流下：「佢哋曾經，都不過係人類。」

我把死去的無垢嬰，交還予雲梨。

雲梨他默言無語，點點頭將死去的無垢嬰抱著，再帶到碎掉的玻璃窗前，將無垢嬰的屍體從高處拋下。

「呯啪──」剛出世的脆弱無垢嬰，摔成稀巴爛。

「嘎咯咯嗤喲嘐嘻嘿嘿嘿！！！！！！！」醫院的病者共同發出狂笑，樓下層數傳出奔騰的聲音。

不一會，大量病者經已衝出港安醫院，跑到那隻無垢嬰死去的位置。

我和雲梨亦趁這個機會，火速從樓梯落去逃亡，再經由港安醫院的後門逃出。

由我們去醫院到出去，差不多又用半天時間，但總算安然無事地回到渣甸山的小部落。

楊良和羅沙比我們更快回來，他們確實有將原始人病腦的所有東西通通帶回來，包括他一直跪拜的病腦小石像。

楊良一見我回來，就出來迎接：「兩位終於返嚟，搵唔搵到艾匡要嘅藥。」

「搵到，咁你同羅沙？好成功咁。」我說。

「我同羅沙搵個安全嘅位置，慢慢咁爬上去，用咗好耐時間。」楊良亮出一把十字弓，說：「仲執到呢把嘢，同一個病獵執照。」

「係啊，我哋去到嗰陣，見到有個病獵死咗喺下面。」羅沙加插一嘴，把那個病獵執照一同帶回來：「病獵執照好似成幾十萬籽起跳？」

雲梨沉默一會，才答：「嗯，個病獵係點死？」

「俾人用......」羅沙正想回答。

不過，我截住了他：「因為意圖不軌，所以俾我用槍打死。」

「Ｍ......？」

「我之前同你提過一個人，叫陳守龍吧？佢係個「叛獵」。」我說。

叛獵，做出違反人類道德和協會規定的病獵。

「原來係咁。」雲梨點一點頭，過了半秒才答：「咁我信你。」

「呃......噫......咁即係我......賣唔賣得出去......」羅沙握著病獵執照，有點茫然。

「你喺外面執到，佢就係你。」雲梨給他打定好注意，說：「賣出之後得返嚟嘅籽，一部份儲起佢入城市定期買鹽，一部份拎嚟種植農作物，仲有一部份買定冬天嘅禦寒衣物，係對你哋呢個地方最好嘅投資。」

「你講嘅嘢同蒙柯亞醫生差唔多，哈哈。」羅沙抓抓頭大笑著。

「我都係時候去搵搵嗰位迷幻藥醫生。」我行過去艾匡休養著的小屋。

一入到去原本還想馬上問他，為什麼要收集迷幻藥。

但一推開門，就見蒙柯亞醫生他坐在艾匡休養的長桌旁，彈奏著小部落本來就有的木結他，為艾匡她彈奏唱歌，我心中追究的情緒就立馬降溫。

「鳥嘴先生！」艾匡眼珠移到我身上。

「病獵大師！藥物搵到嘛？有幾兩、三樣搵唔到都正常。」蒙柯亞放下了木結他。

我將一款又一款的藥物，逐一放到檯面上，每放一樣蒙柯亞醫生的表情就越是驚喜，因為他可能也沒料到我會找齊。

但在放到最後一款迷幻藥ＬＳＤ時，我沒把他拿出，他那笑容就慢慢變得僵冷，然後將前四款藥物拿上手，說：「搵到呢四樣都已經好了不起，超出我預期，果然係病獵大師......」

「咁如果搵埋第五種？」我問。

「呵呵～」蒙柯亞醫生搖搖頭，笑著說：「無可能吧，其實嗰隻都唔係腸胃藥，你咁都搵到就真係奇蹟，係真神。」

「噠」我把清單中第五款藥，放到檯面上。

「你、你，你唔好同我講......」蒙柯亞醫生一望那藥蓋子，表情變得愣然：「你真係搵得到......」

「ＬＳＤ，服用者會６至１２小時產生強烈迷幻感，我會簡稱做......」低著頭凝視藥丸的我，抬頭直視蒙柯亞醫生：「毒品。」

艾匡可能知道她不應該插嘴，便只是看戲，沒有說話。

「唔係你咁嘅咁，佢有用。」蒙柯亞醫生上前解釋。

「有用？俾艾匡食完，佢可以即刻開心到跳舞？」我反問。

「唔係......」蒙柯亞醫生好像有些猶豫，但還是道出真相：「我係想用嚟賣俾天環人。」

已補500

今日咁早

即係晏啲墨b又出去夜蒲咁解

八點都未夠

早有文

到底有冇一隻病仔成到人

佢會答你想做啲瞓

就算變咗病者都依然有母性

想做啲嘢，然後訓

其實係想寫早啲瞓

依家係咪仲有一班人係港島南嘅前線守緊 見劇情好耐都冇提起 唔知遲啲M會唔會過去

透露少少呢咁樣問到我好好奇

on9? 呢個第2集黎

唔該晒巴打 好想貨金睇最新個篇

又推上嚟

快啲貨保證冇伏

最新個篇M真係型到

一直怕麻煩冇去搞 要特登去銀行

又依啲位停

課金快幾多篇到？

隻無垢嬰雖然死左
但下面堆病者食左會唔會進化？

而家係35篇

課金等文中

會員嗰邊想加速

ON9? 第2集咁又點?

而且咁又點呢
你老母個閪就真係ON撚99
我講呢句野根本就沒任何要踏既意思
之前1 我都有睇開
係你班傻閪死忠小小野就咁撚敏感 覺得人地踏緊你地
死忠真係正傻閪 呢句真係沒講錯 好撚心你啦 傻閪

HI 死傻閪

一句戇鳩辣着咗條友

被害妄想係咁

呢度睇唔到 要特登開browser睇

正皮d人係咪全部冇睇小松故？

果邊仲未有文

墨b話有機會重寫
話時話你個名唔加翻個姓？

聽朝先有 頭昏腦脹中

U sleep la

咁就早抖lu

真係一有機會就癲狗咁亂咬

個傻閪之前病港I 都俾人當空氣 唔洗覆佢 當多個人推post

墨巴加油
休息係靈感既泉源。
朝早啦，起身寫文啦！

休息要緊
晏啲再上去睇文

朝早啦

一日一推

終於有文

又有一篇
墨b

今晚仲有冇？如果冇嘅話今晚就唔等文了

嗰邊越嚟越精彩
未課嘅快啲課金支持墨巴啦

大家快啲課金支持墨巴
In 墨巴we trust

好正

「賣俾佢哋有意思？你貴為一個大病獵。」從寬恕營所見和雲梨的說話，我知道某些天環人有吸毒的嗜好。

「病獵大師，可能你少接觸人類社會，或者倖存區入面嘅事，但我想你知道，天環人係比政府更高嘅存在，有時政府嘅政策都不過可能係為咗配合佢哋。」蒙柯亞醫生搖搖頭，在屋裡踱步走著：「講到最後，呢個末世嘅人生，都不過係場向上爬嘅遊戲，如果我醫返好艾匡，又靠呢隻藥物巴結到名流，賺到少少錢，又何樂而不為呢？」

蒙柯亞醫生又再加解釋：「其實我都無諗過你會搵到，畢竟呢隻藥物喺倖存區賣成二百五十萬籽一粒，但估唔到嘅係......你無背負到「病獵大師」呢個名。」

「艾匡。」我望向她。

「鳥嘴先生......？」

「隻腳仲有冇痛？」

「已經好好多，只係全身仲有少少酸軟。」

「咁隻耳呢？佢唱歌好唔好聽。」我又問。

「蒙柯亞醫生？好聽啊。」她答。

我將小蓋子打開，把入面一顆ＬＳＤ藥丸拋給了蒙柯亞醫生他：「當係你嘅醫藥費，醫生。」

蒙柯亞醫生用厚大的手掌接住：「呢筆藥費，真係太多，我一粒已經夠，多謝你，病獵大師。」

其餘三顆，我則交由自己保留：「咁多咗嘅藥費，就當係幫呢到嘅人俾埋醫保，一年內佢哋有任刀火割傷，治療都由你承包，做唔做到。」

「絕對可以，我都幾鐘意同呢班細路傾下計。」蒙柯亞醫生同意。

「咁無咩事，我就唔打斷你醫療，你繼續。」

雲梨見我出來，便用兩指托高帽子，問：「有冇問到蒙柯亞啲藥用嚟做咩？」

「係用嚟賣俾天環人。」我說。

「都同我估嘅差唔多。」同屬天環人的雲梨，沒有很意外。

「鳥嘴大師！請你過嚟啊！」羅沙突然跑過來邀請我。

「咩事？」

「我哋喺你講嘅地方呢！執到一個工業用大剪鉗！！楊良啱啱用嚟剪甩咗之前鎖住門嘅房，發現入面唔係辦公室嚟！」羅沙又興趣又激動。

「咁入面係？」

「儲物庫！」羅沙招招手，示意我過去。

我跟著羅沙去到那間儲物庫中，發現入面除了堆放著一個個箱子外，打開大櫃子還見到掛著兩套專業的服裝。

「防爆衣同防爆頭盔......」這是拆彈專家會用到的拆彈制服。

雲梨打開其中一個箱子：「練習用爆破炸彈？睇嚟呢到前身，應該係爆炸品處理課嘅地方。」

「正啊......！咁多爆破炸彈，可以用件轟烈嘅事......」羅沙輕撫著那些箱子。

在場三人，都對羅沙的言論感到微訝：「......」

「呃，講下啫。」羅沙收起邪惡的嘴臉，把箱蓋關上。

「留住喺到先，話唔定邊日有用。」我吩咐楊良。

「好，我唔會俾其他人入嚟呢到。」楊良說。

艾匡受傷的事，都應該七七八八。

雲梨見沒什麼需要再幫忙，就決定小睡一會，而蒙柯亞醫生則會多留數天。

至於小部落的同伴們，他們一個二個都在翻著從病窩帶來的東西，大家都在感嘆著病腦的智慧，能做出各種便利的木製和石器工具。

夜晚，原本沒事沒幹的大伙兒，在蒙柯亞醫生的教導下，學會野外生存最重要的繩子，它除了用來救命外，更用於紮結穩固好一些建築。

繩子的做法簡單，只是特別麻煩。做繩子的材料需要以樹皮、蕁麻、棕櫚科植物、夾竹桃的莖和燈芯草等，做法是取一束纖維，將一端繫在一起，固定好，然後均勻分成三股，將左邊一股放到中間，再將右邊一股放在它上面，將現在的左邊這股再繞到中間放好，依此類推，繼續纏繞。

另一種常見的，就是將一些植物纖維放在一起旋轉，就可以做出日常見到的麻繩模樣。

我見大家都有事去做，便逕自休息一會兒，待得凌晨大半夜，就出發前往復仇營那邊。

相信，沈子帝他應該找到入去的方法了吧？

晚上的港島北是燈火輝煌，像個漁村小城市外。

山上也偶有熱鬧，某些山路明顯有人點火提燈的前進著。

你不會刻意去接觸他們，一窺到底是何方人物。

總言之倖存區以外，都是不受保障的區域。

這種中立區域並非完全無人居住，我途經中半山就遇到一戶亮著燭火的家庭。

他們屋子裝有窗花，門也有幾把鎖頭，在我經過窗外時，毫不猶豫地吹熄了屋內的燭光，停止了交談，也算是戶謹慎的人家。

之後又經過一戶住山上的人，他們可能自以為安全吧，入面的人居然在彈奏著鋼琴。

「小美，彈得好叻喎。」入面有把女人聲。

「媽咪，我識彈小星星啦！」另一把是小女孩的聲音。

為了提醒一下她們，不要在大半夜放下戒心得太猖狂，於是我刻意敲了敲木門。

「喀喀──」

敲完之後，便繼續走自己的路。

那戶人家亦馬上靜下來，吹熄屋內所有燈火，安慰那個被我敲門嚇到哭泣的女孩。

來到復仇營的我，這次選擇用鉤傘勾住沒有哨塔在附近的木欄，然後爬上跨入營內。

因為上次見識那群盜賊之後，我發現是不能用道理溝通的。

一著地，就望見入面的營地，不少盜賊都已就寢休息。

餘下一些在營與營之間通道巡邏、喝酒閒聊的人。

我壓低身子在營內之間穿插越過，避開守衛的視線，很快就潛行到沈子帝的主營前。

「喂......邊個喺我個營外面鬼鬼祟祟啊？」我的影子映照到他人的營上。

「仲唔出聲！？我就睇下你係邊個仆街......」話畢，營內的人真的坐起身，想要走出來。

我馬上跑到對面無人休息的營裡，在被通道之間的守衛看見前飛撲入去，又成功避過他們的法眼。

在避過重重視線後，我總算潛入到沈子帝的蒙古大帳篷。

可惜的是，他好像不在家。

於是我便躲在帳篷一邊，等待他回來。

時間一分一秒的過去，總算迎來他的到來。

「沈帝，咁我四號就上繳你講嘅嘢上去。」外面一名盜賊，說。

「嗯，交俾你處理。」沈子帝交代完畢，獨自步入帳篷。

「咁我叫你做嘅嘢？」我抱著手，早在一旁等候。

沈子帝先是一驚，手放到刀柄上，看見本人才慢慢放下殺心：「下次嚟嘅話，講定一句先。」

「有冇發現或者方法。」我廢話不多，直接問了。

「天環人入面，有個被稱為大主教嘅人物，會經常入去。」

「大主教？」

「一個戴住光環喺條頸、著深藍色袍，年過七十左右嘅人物。」

「佢入去係為咗？」

「唔知，但佢好似入去之前不斷自言自語......」沈子帝坐好，畫出一幅地圖：「而且發射站距離守衛企嘅位，有一段長嘅通道，我聽唔到、睇唔到佢喺入面做咩，我都無權可以入去。」

「咁牧師？」

「我最近已經唔見佢又上嚟，問守衛朋友都話，最近得大主教上嚟，如果你真係想知發射站入面咩事嘅，你可能最好搵下呢位人兄。」沈子帝說。

「如果我要強闖入去？」

「更加無可能，你真係當入面啲盜賊廢？」沈子帝反問。

「嗯，咁唯有先由呢個天環人大主教入手，不過佢點解大主教？」

「你問我我點知，我又唔係天環人。」

「天環人......」對了，我可以問問雲梨。

「麻煩哂。」

正當我要出帳篷時，沈子帝叫住我：「喂。」

「嗯？」

「你之前話我幾有潛質做病獵係咩意思。」

「個意思，就係話你幾有潛質。」我抿抿一笑，彎腰步出帳篷。

這一來一回，又用半晚的時間。

我見雲梨應該睡得很熟，就決定翌日再問問他。

幫佢哋買埋醫療保險

太早出文反而冇人推

之後會唔會喺港大冒險？

大主教都似係啲戀童神父

墨巴 啱啱課咗金支持下

港大就喺西環
會唔會變左天腦培養智慧病者(病腦)嘅地方

推 今次個大主教又咩事
係咪有咩邪教病教拜天腦

咩料

係咪讀夠128credit就可以做病腦

VIRU1001- Introduction to 病港

正 一年醫保

普通Undergrad畢業->病腦
三個degree->三腦
PhD->天腦

天腦係killer

末世都要爭jupas

墨說筆下既教會一定唔會係好野

正如墨說筆下嘅角色逢賭必輸

等文中

沈子帝 雲梨 一定會係之後條Team

犬京白魂

王達尼好耐冇出場喇

感覺佢之後一出嚟已經好有錢 I mean籽

佢而家都已經好有籽

前者個名太普通 我覺得唔會係

我覺得鋪左咁耐 點都會俾佢有轉化嘅機會

但係仲做埋啲小生意 不過我唔知課金進度

可能有 但唔似會係主角群

課金進度：

咁都幾肯定佢一出嚟變咗有錢佬 同天環人行得埋嗰隻

掛住達尼BB YAG

諗

做

錯字都唔會加更
以前就會

達尼間諜

好期待墨巴聽日課金果邊篇文，肯定型到癲

仆街 萬一天腦控制病者整投石機咁咪

屌原來病腦一早識整投石機
啱啱先睇到

好撚期待聽日嗰篇

既然係咁樣咁點解唔大規模唔大規模裝備槍械畀士兵
我明白香港重工業係唔發達
但係當年共產黨淨係一部蒸氣機
每個月都可以生產80粒50mm炮彈又或者400幾粒子彈同埋二戰槍械

好啦我當夕鯨國冇技術去做現代槍械
咁你做18世紀嗰啲燧發槍應該都得啩
純粹一舊木一條鐵管都整到
就算唔夠子彈 喺把槍上面加把刺刀就可以變埋長矛

其實喺棵樹上面開個窿都可以變做砲

槍械之所以可以取代刀劍
其實係因為槍械嘅生產成本更低而使用嘅人學習成本，體能需求同埋訓練時間亦都更低

如果你要一個人熟習劍術起碼要半年以上嘅時間，以要佢熟習槍械射擊都只係一兩個月嘅時間

夕鯨國班高層簡直仲衰過林鄭

利申 純粹學術討論 我好愛墨巴唔係嚟踩場

有得玩炸彈了

可能一出場就諗M點解要咁辛苦混埋天環人，因為已經搵到同天環人一樣多既錢

樹上開窿變炮
你是咪眼鹿鼎記

睇自膠

到時要講英文先夠chill，出嚟做生意點可以無seed?

我愛黎明。。。我愛黎明。。。

文阿

嗰邊幾時有文

墨b係咪要開新故所以呢排遲出文
期待新故，唔好又冇左回事

每15分鐘就入去refresh一次

想問下課金係幾錢幾耐 謝謝

一個月60蚊
有三個月、半年同一年選擇

謝謝

仲未有文

個邊隔咗日半都未有文 灰撚咗

再推

尋日咁早有文搞到我唔記得咗原來已經po咗以為兩日冇文

昨晚以為今朝會有
今朝冇以為晏晝會出
結果到而家都未有

等文師

約墨b去街師

翌日一早，日出尚在山尾。

楊良和雲梨早已醒來，他們一個在教弓，一個在習弓，兩個人都一副認真的模樣。

楊良用昨日撿來的十字弓，向著一個製作簡陋的靶子發箭。

「嗖──」射不中紅心，但都射中靶子。

除了他們之外，全個部落的人幾乎都睡著。

我只好坐在早就熄滅的營火前，等待雲梨教完楊良，再跟他說說關於天環人大主教的事。

「鳥嘴先生！早晨。」應該專心學弓的楊良，倒是主動發現我。

我隨意舉一舉手，當作打招呼。

待楊良可以自己一個進行練習後，雲梨才讓他一個人去練練箭。

「我今日都應該差唔多返去。」雲梨行過來。

「野外生活體驗夠？」我兩掌鑽木，磨擦出個小火。

雲梨坐在大家當椅子用的原木上，拿起一隻殘舊的馬克杯，從口袋拿出數顆咖啡豆放入去，隨手找塊石頭磨碎成粉。

「倖存區仲有唔少事忙。」雲梨細嗅杯中咖啡香，不由得淡淡一笑：「只可惜協會太少「大病獵」。」

「我咁啱今日都要入返倖存區。」我意思是可以一起回去。

雲梨倒些水入杯中，再把杯底放到小營火上烤一烤：「不過真係估唔到，Ｍ你宜種病獵大師，都會放時間落宜啲小型倖存者嘅團隊到。」

「受傷嗰個細路女，佢係我......」我望向艾匡所在的那間小屋子猶豫一會，答：「答應過某人，要保護嘅人。」

「咖啡？」我嗅到他正在泡咖啡。

「嗯，咖啡豆係今朝天未光，喺附近散步見到一株咖啡樹，上面摘落嚟，呢座山真係充滿生機。」雲梨的咖啡烤一烤就泡好了，並放到嘴邊細喝：「咁你會唔會帶佢入埋倖存區？如果你要保護佢嘅話。」

「喺呢個世界保護人最好嘅方法，唔係無時無刻喺佢身邊，而係好似你教楊良咁，等佢哋學識求生。」我和雲梨不禁望向仍在射箭的楊良。

「你有道理。」雲梨抿嘴一笑，將喝到一半的咖啡遞給我：「太過依賴成個政府同制度，不如獨自求生。」

我一口喝光他給的咖啡，開始入正題：「你知道，「天腦」？」

「天腦？第一次聽。」

「佢可以話係你哋港島區，面對緊嘅最大威脅。」

「你見過？係咩病者，有咩能力？外型大概係？」雲梨一連問上幾條問題。

「我未見過，俾唔出答案你，但我知道佢嘅存在。」我說。

雲梨點點頭，抿著嘴去接受：「你係病獵大師，我會照樣相信你，但你同我講係有事情需要我執行？」

「我宜家手上有條線索，暫時連到去一個叫大主教嘅人身上，聽聞佢係天環人？」

「大主教......的確係有個咁嘅人。」雲梨給出自己對他的印象：「但佢不過係個七十幾歲，喺末世以宗教作為號召嘅老神棍，有問題？」

「你應該知道一部份天環人，會定期上去寬恕營？」我又問。

「知道，但唔到我哋管，我哋只係病獵，關於人嘅事情......都係交由倖存區相關係機構。」

為了讓雲梨理解得更全面，我把牧師的事一併說出。

「即係話寬恕營上面有個電波發射站，係只有牧師同大主教入過去用？」雲梨聽完牧師的事情後，得出了總結。

「係，但牧師最近已經無現身，可以籌備、準備緊啲咩？我唔知，但唯一知道嘅，係天環人入面嘅大主教，仲持續定期咁入去山頂個電波發射站，直覺話俾我聽，入面隱藏住一啲秘密。」

「咁你覺得，個秘密係關於天腦？」雲梨又說。

「嗯。」

早前在畢拉山的高頻無線電接收站，我聽到了內容不明的訊號，但是原始人病腦那些拜祭行為，和不斷口中唸喊「咿叮」兩字，讓我更覺病腦可能是在......

聆聽天腦的訊息。

當然，這只是我推測之一。

「如果你真係要去嘅話......」雲梨默默打量我一眼，給出真實的提議：「最好改變換面先，一嚟佢哋好討厭外地人，外地人係指天環人以外，二嚟申請入去金鐘打後嘅地區，係需要向政府申請，但我哋有病獵執照喺身，就另作別論。」

「我隨時準備好。」只要脫一脫黑袍，便是一身質感俐落的西裝。

「咁你可以出發嘅話，就叫我。」雲梨坐在原木椅子上等待。

「宜家就可以。」

「你唔需要道別？」

「道別......？」

「總要道別吧？既然嗰個細路女對你咁重要。」雲梨寬心一笑。

「唔。」我拍拍大腿，走過去艾匡的休息地。

雲梨不提我，我都忘記自己有過太多的不辭而別。

我走到艾匡休養的小屋，輕輕打開門看見她仍在沉睡著。

早晨的微風輕輕拂過艾匡臉龐，秀髮像青草受風吹細動。

我見她被子蓋偏了位置，於是又行近些，替她拉動一下蓋好全身。

手正要收回時，艾匡卻捉住我的手掌，她眼皮仍然閉合，但不時用力一皺，可能是夢到了什麼可怕的。

雖然可以強行收手收回，但艾匡都會強行醒來，所以我選了個最愚蠢的方法，手就讓她握住，自己則坐在一邊，直到她醒來。

時間一過，便到十時。

艾匡這才緩緩醒來，像發了場歷盡千辛萬苦的夢。

「鳥、鳥嘴先生......」艾匡發現自己握著我的手。

「我隻手終於自由。」坐著打盹的我，一秒醒來。

「哈，我完全無為意到。」艾匡凌亂的髮勺。

我在面具下笑一笑，續問：「隻腳點？」

艾匡拉開被子：「好返唔少！」她呈出那隻未受猛烈太陽和過度勞動煎熬的少女纖腿。

「我差唔多走。」

一聽見我要走，艾匡原本的笑顏略為消退：「咁快......喔......」

「管理好宜到，希望下次返嚟嗰陣，你會俾到驚喜我。」

「嗯！」艾匡用力點頭。

「咁，再見。」我轉身行到門口，又忍不住停下來。

有一句說話，

我一直想說，

應該說，是代替白魂去說

「艾匡。」終究，我還是決定說出口。

「係......？」艾匡望著我的背影。

「想唔想一齊冒險？」

艾匡聽到之後先是一愣，其後慢慢展露歡愉的神色。

我沒待她回答，先說好前設：「我下次返嚟個陣，如果你嘅同伴入面，無一個人死嘅話，我就帶埋你出去走走。」

某程度上的意思，就是收艾匡為徒。

說畢，我就步出小屋。

正無聊得清潔槍械的雲梨，見到我從小屋出來了：「終於交代完？成幾粒鐘，睇嚟都幾多嘢講。」

我和雲梨離開小部落，正式返回倖存區去。

中午時份，羅沙發起了一項公投：「喂！各位，覺唔覺得應該為我哋呢個地方，改返個名呢？」

「好好哋又搞咩啊羅沙？」一位做著繩子的女生笑問。

「啊，你總係諗某埋啲無聊嘢。」另一位正伐木的男生，說。

「改名？」還會多留數天的蒙柯亞醫生，插口一句：「對你哋有好處。」

正把山藥分類的黃恩晴，問：「蒙柯亞醫生，有咩好處啊？」

「人哋會記得你哋嘅存在，仲會令你哋對呢個地方更有歸屬感。」蒙柯亞醫生說。

「諗名都算係一件事，要順耳，又唔會有抗拒感。」正疲於練箭的楊良，說。

蒙柯亞醫生舉出個例子：「以夕鯨國為例，當年仲係由香港政府主導，但喺佢哋被推反之後，立國者就沿用自己個姓嚟做全部倖存區嘅統一名稱。」

「羅沙國，好型啊。」羅沙雙眼發光。

課金有文

「Ban。」楊良二話不說。

「即係夕鯨國嘅統治者，佢個名入面係有「夕鯨」兩隻字？」一位部落成員問。

「嗯。」蒙柯亞醫生答。

有位織著繩子的女生提出：「或者，問下艾匡意見？佢好似講過，話自己係一個叫艾寶琳嘅國家嚟？話唔定佢有好提議。」

「喂......你唔係信艾匡講嘅故事啊......」羅沙將手偷偷放到嘴邊說悄悄話：「宜家拍緊公主復仇記咩......」

「艾匡！我哋諗住為呢到改個名，你有冇咩提議？」楊良跑到小屋門前，問。

「名？」腳傷未癒的艾匡，撐著木杖一拐一拐的出來。

「係啊，因為叫小部落小部落咁，好似搞到我哋真係成個野蠻人小部落咁......」羅沙說。

「就叫......」艾匡抬起頭凝想。

剛好，一隻黑鷹在天空傲翔飛過。

艾匡的視線很自動跟著牠走，良久一個念頭從她腦海裡冒出，使艾匡不由得輕輕抿笑。

「就叫，鷹學派。」

艾匡說。

「鷹......鷹......學派......」大家都在思考著這名字的好壞。

結果，出乎所料。

「又幾好聽喎。」、「唔錯啊，又唔會太誇張，又踏實。」、「好好啊！就呢個啦。」、「汪汪！」、「我都同意叫做鷹學派。」

大家都很接受這名字。

「艾匡，個名有特別意思？」蒙柯亞醫生感興趣一問。

「鷹，係我嘅守護神。」艾匡直白地說出。

烈日高空，我和雲梨又再回到鯨寨關口，在路上他跟我說了不少關於「天環人」的舊事。

天環人是集中居住在「西環區」的舊社會菁英。

他們雖然只佔整個倖存區人口百份比不到２０％，但是影響力卻遠遠超越其他階層人士。

「天環人」的群體主要是舊社會的大家族，一般律師、醫生、精算師、設計師、專業人士都無法比擬，天環人他們僅靠著在舊社會時擁有的龐大財富、地位、名氣，成為了病港初期在倖存區超越一般民眾的存在，由於當時貨幣制度尚未崩潰，糧食仍然能用港紙買到，只是要需要極高價，於是他囤積了一大堆糧食。

天環人們有共識地看中這一點，而用大量糧食收買居民，讓他們幫自己繼續發展倖存區中期的藍圖──設立工廠生產原材料。

他們看準，糧食缺乏之餘，原材料供應鏈都會完全斷裂，於是便用初期買下的糧食，大筆聘請為港島大部份居民他們工作，設立工廠且生產原材料。

加上天環人他們像有溝通過，大家不會觸碰或重疊了雙方的產業，造成利益的分配不衡。

到這一步，天環人幾乎成為了倖存區內不可動搖的勢力。

病港後期。救援無望，天環人暗地派人滲透倖存區各界別，倖存區算是正式被天環人控制。

「即係，仲難推反過統治者。」我說。

「統治者至少有個形象，有個確確實實嘅出氣袋，但係天環人喺背後做任何事情，會令你覺得力不從心，為咗保障自己，佢哋更加有個「最高知識層」，用知識滅絕嚟做威脅。」

「最高知識層？」

「即係每個範疇，都會有個最高嘅知識層，佢哋為咗防止自己俾人推反，佢哋只會將自己專屬範疇嘅最高知識層教俾自己後人，唔會教其他外人。」

雲梨多舉一個例子：「情況就好似你係一個工人，識得安裝好成部手機，但係手機零件當中嘅製作原理，就只有佢哋知道，如果你敢殺咗佢，世上就會少一樣知識，除非有人識得自行研究返出嚟。」

「用知識做威脅，睇嚟佢哋係真正食腦嘅人。」我淺淺一笑。

溫馨提示，出咗文

有啦

唔知睇唔睇好 想儲文
佢今次停個個位閪唔閪先

有打大交，唔算閪

算啦試下忍一忍一個禮拜
一兩話都打唔到幾多

我就真係忍唔到

頂我今日仲想問個標題名係邊終於出現

犬學派啲fd

點解會係鷹學派 鷹係代表鳥嘴？

鷹學派係唔係艾寶琳嗰陣，艾匡跟兩個師傅嗰個派別名？

個個係 鯨學派

鯨vs犬

鷹係董倫用來做比喻
不過艾匡應該唔知董倫嘅事，揀鷹呢個名應該係coincidence

終於有170
等左成日

又玩海陸空

冇睇過

最尾黑鷹飛過個scene好old school

鷹字頭！

鷹爪派蒲頭

可能艾匡由頭到尾都以為M係鷹

艾匡：識飛嘅仲唔係鷹？

睇怕艾匡會去捉啲鷹黎養，幫手打交同日常生活

嗰邊今晚出嘅文其實係咪昨日嘅文
定係我計亂咗

推 正皮

今日冇人講嘢

文呀

Push explosion

睇網址 有講邊日出～
今日31號未出

pushy

今日31號應該冇了

應該係 好地地...？

「佢哋的確係。」

我和雲梨橫跨八區，一直來到天環人的居住地，位於上環和西環的交界。

那一個自治倖存區的關口跟其他倖存區關口無異，以混凝土厚牆阻隔外界的一切，圍成一個四面是牆的小市區。

牆上站著的士兵，比前面經過的關口精良不少，每個都全副武裝，手持不知有否子彈的槍械。

即將走進這塊富人的寶地時，雲梨見我視線疑似往士兵提著的槍枝瞧去：「其他區嘅可能係假，但宜到全部係真槍，唔洗諗。」

「你都知我諗緊咩。」我說。

「你一個陌生人，嚟到個陌生地方，第一時打量對面嘅武裝力量好正常。」原來雲梨是猜透我的心思。

我見前方關口有排隊的人，便問：「我係咪可以準備？」

「你有嘢準備？」

我把頭髮再次紮起來，留個小馬尾在髮勺，並一手脫下黑色長袍並捲起來，呈出那套標緻的全黑西裝。

「我仲以為你變緊身......」雲梨看得很入神。

「如果唔變下裝就入去，佢哋會對我充滿敵意吧？」我說。

「絕對會。」臨入去前，雲梨順口一提：「唔好俾入面天環區嘅景色嚇親。」

「可以有咩景色？」這個末世，哪裡都一個樣子。

「入到去你就見到。」驟然，雲梨從長袍拿出個項環戴到脖子上。

那項環長度大概到胸口位置，隱約散發著淡黃的光芒，原理不知為何。

在夜晚戴上的話，可能就像螢火蟲那樣觸目。

雲梨像知悉我將會提問，於是逕自回答：「呢樣嘢叫「天環」，每個天環人出生嘅都會有，主要用嚟分別外人同本地人。

「我戴咗嘅話，負責看門嘅，都會對你態度好啲。」雲梨淺淺地抿笑。

很快地，我們來到關口的隊列前。

單是關口外這邊，就雲集了看似人才的人物，他們每個都是西裝革履的，不然就是手提著公事包，一副來進行商務工作的樣子。

經過他們身邊，偶爾會聽見對話內容。

「你幫金大亨判個件案搞成點陳律師？」、「呢啲衫嘅款式全部都係今季即日新出，我帶咗幾個模特著過嚟諗住俾郭小王睇睇揀揀。」「咦？王醫生又見到你喎，準備入去幫吳梁女士做產檢？」、「David！一陣嗰個天環人老闆係我哋大客戶，我哋只許成功......」

我們無視排入關口的隊伍，打算利用病獵的特權進入天環區，在隊列一旁直接行過，因此引起了大家的注意。

跟在雲梨身後的我可以見到，那些西裝革履排著隊的市民，原本眼神不屑地往我倆盯去，畢竟我們穿過他們排了許久的隊伍。

但當他們見到雲梨頸上的天環時，他們眼神就由不屑轉為發怔。

每個人一見到淡金色的天環，眼光就像見到什麼大人物，少了一份自恃專業菁英的囂張氣場。

我們所到之處，談論聲更是收起上來。

彷彿就是什麼皇室貴族，只欠他們尚未下跪。

「雲梨，你仲有冇多一個天環。」我小聲問。

「天環只係對中環區居住嘅呢班專業人士起作用，其他區嘅低下階層唔一定個個當你神咁拜。」雲梨回答我。

越是接近上流社會的人，就越會想巴結上流人士，因為他們距離上流是最近的。

「你好啊！」突然，隊中走出一個笑容很虛偽的男子：「呢位尊貴嘅先生，要唔要買啲夕鯨金啊！？好保值嫁，回報率有成......」

他一副人模狗樣的，不斷微微彎腰，跟在雲梨的旁邊說過不停：「你唔滿意我可以推薦其他投資嘅產品俾你，我喺中環區算係頭五以內嘅保險師，可為你個人度身訂造一個計劃......」

雲視線保持在前方，恐怕連瞧他一眼，聽他一句也不會。

見他死纏不停，我只好伸手攔截這位末世的保險狗。

沒料到，這名賣保險的男子，卻在我面前被不知哪來的人猛地一腳踢飛，連牙齒都甩落到地上。

我轉眼一望，我們已到達關口最前面，而將保險男踢飛的，正是負責天環區入口安檢的主管隊目──韓弘良。

我知道他名字，是因為胸口掛著的名牌有寫。

他頂著光頭，但眼神不好惹，就像隻狼，目光不會釋出好意。

「將佢拖走，永久取消宜個人簽證。」韓弘良命手下，將保險男帶走。

「先生，你有冇事？」繼而，韓弘良就恭敬的向雲梨詢問情況。

「無事。」雲梨拿出病獵執照。

「嗯，後面宜位係你保鑣？」他繼續問。

我亦拿出病獵執照：「你就當係。」

「可以入去，慢行。」說畢，韓弘良繼續打量隊列裡的每個人。

來到隊頭，我才知道一般人就算檢查完畢，都需要在一旁等候，直至足夠二十人左右，才一次過放入去天環區，可能因為城門每次打開都太繁複。

但是基於雲梨的特權，就算只有我們二人，城牆上的士兵還是得唯唯諾諾地將門打開。

「喀──」

門一開，我和雲梨踏入西環區內。

西環區納入我眼內的第一個感覺，氣氛很有濃重的節日感，是個生活的好社區。

每個街口都有電線桿豎立，為天環區每家每戶作照明。

一些建築物外掛上聖誕的小燈泡，五顏六色的微微亮著。行入一點可以見到，當地設有酒館、賭場、餐廳、影院、紅酒舖、交易所、游泳池、音樂會、書店、衣飾店、大教堂、肉店、拍賣行、零食店、學校、遊戲店、馬場等等。

相較於重要建築物分散的其他地區，天環區較一應俱全，有電有水好像不太休一樣。

其他倖存區白天只靠自然光，晚上只能靠生火和少量電力，天環人的生活可說十分富裕，真的會讓忘記自己身處於末世下。

小朋友能開心地玩耍，這裡充滿住歡悅的笑聲。

「哈哈哈哈！慢啲喇。」

「唔理啊，跑啊！你要做捉！」

兩個戴著天環的小孩從我旁邊跑過，不小心撞到我的身子，他們抬頭往我望了望，又再繼續嘻嘻哈哈的追逐對方。

「食嘢先？都行咗成段路。」雲梨問我。

「你帶路。」我點頭。

如果說銅鑼灣那邊，是個空而無物的地方。

天環區便是每個角落，都有它的存在價值。

連一塊小空地都會被改造成木球場，讓幾個天環人穿著運動衣在這裡打木球。

「噠」木球在草地上滾來滾去。

雲梨能夠用珍貴的槍，也是有原因的。

「噹啷...」雲梨推門入到一間酒館。

入面氣氛很好，是間全木裝潢的酒吧，顧客幾乎是天環人，只老闆娘和那些服務生，不是屬於天環一族。

他們有的玩打牌、有的單純喝酒談情、有的則會在空曠的位置與伴侶跳舞，他們當中有一部份是年輕的天環人。

雲梨和我坐到木吧檯前，坐在高椅上點了一份紅酒燉田雞腿。老闆娘即場為我們料理食物，拿出一隻新鮮的田雞，揮刀霍霍砍兩刀，然後倒少許紅酒佐料。

「你要搵嘅大主教，我諗係喺天環區盡頭，個到有間大教堂。」

「一陣就過去睇睇。」我說。

「喂喂喂～點解呢到有個唔係天環人嘅顧客？同呢啲下等人一齊點飲得杯落啊......」有個本想進來，現在停在門口的醉漢生事：「老闆娘！！你係傻咗呀！！！」

大家包括其他酒客都回頭一望，才發現醉漢眼睛正瞪著我。

「無錯啊，係你啊！」醉漢指著我，怒吼大罵：「你件垃圾，唔識天環區規矩呀！？一般人可以入嚟嫁咩吓！！！」

「佢係......」雲梨想幫我解釋。

「得。」我按下雲梨，逕自離開座位：「你食先，我出去行下。」

現在最重要的是大事化小，在找到大主教之前。

「識少少啊嘛！！」醉漢在我耳邊大罵。

「噹啷...」門一打開，陣陣涼風就吹至。

原本我還想吃喝個燉湯田雞腿補暖，看來現在只得擦擦手掌，呼呼熱氣到掌心。

我坐在酒吧外的一個木桶上，百無聊賴的看著地面，默默等待時間流去。

「噹啷...」門又被打開，雲梨兩手空空地出來。

「你唔食？」我好奇地問。

「我叫咗打包。」他淡笑，坐在我旁邊：「一齊喺到等下。」

「但好凍喎。」

我說。

「人最緊要，個心唔凍。」

又一陣冷風吹過，路上穿著厚衣羽絨的行人都抱著身子，手腳帶點抖顫的走著。

但這一刻，對我而言，

好像又不太冷了。

YAG

GAY

新基友

唔知見親雪梨就覺得佢係呢個樣

yag到打冷震
仲要睇人換衫睇到入神

最近睇得我英多
將M代入左做個老師

達尼條仔冇了

新既yag友

達尼b地位不保

好鍾意雲梨成日笑好温柔
滿天的貝果絲打會唔會畫？想睇你呢種美男子風格

嗰下真係好yag

醒少少

達尼：貪新忘舊

gay

上個禮拜畫咗留言按熱門排/圖片模式會見到
至於有冇畫到美男子呢我就唔敢保證

有天環有錢人嘅貴族氣息
但都係滿天最美男子

不用愁/不用憂？

但這一刻，對我而言，
好像又不太冷了。

果然M只係未遇上令佢轉機嘅人。

M淨對男人有反應

撞翻白玉子

墨b啲故越來越少女角色
遲啲會唔會直程成個故得男人

就算有 都係過客
得啲yag情

同埋女角多數都係俾人拯救。

應該參考吓Netflix啲戲

女權撚全面進場

呢幾日嘅出文咁飄忽

係咁而推一推

唔好太夜就好了。

墨b嘅字典好似冇「太夜」

而家有課金嗰邊，做出文機器都係出嗰邊，收咗錢要對客負責係天公地義嘅。

不過呢邊都係copy and paste一個月前嘅文，如果知道會夜返屋企，早少少出都可以啩。

果邊近排都好飄忽喇

出文機器個時鐘壞咗

我諗墨b係想打好課金嗰度啲文 之後先出呢度

講得啱 俾咗錢多文睇合情合理
周不時見到有讀者呻好少文 又話咩出文機器唔見咗
其實搵冇收費網嗰陣嚟比較對墨說都幾唔公平
呢邊都真係唔算少文架喇 想睇多啲睇快啲咪俾錢
創作者其實真係好難做

利申：乞食創作者，平時收錢畫畫

只有等待

可能真係出緊新故
最緊張位先嚟咁

嗱如果出緊新故就唔同講法
真係出嘅話我就唔介意墨b出文飄忽一排
睇得耐病港都想睇下其他故
不過如果又係講完冇左回事撚讀者嘅話就...

其實我見課金網都有人呻
果邊其實算ok，係近呢幾日飄忽左啲咁解

創作嘅嘢唔係話有就有，無都唔想。

今晚冇文

吃了好一會西北風，看看街道上的行人。

待得我們快成化石時，酒館老闆娘終於把一碗燉好的田雞拿出。

「哈哈，唔好意思啊，燉湯係比較長時間，入嚟坐下啊嘛。」老闆娘將湯碗捧給我們，特別拍拍我手臂。

湯到手上，我們一人分幾口喝。

兩個大男人，很快就清光一整碗。

這道田雞湯跟小部落那邊煮的，簡直是兩個層次。

無論味道、鮮味、賣相，全都讓人體會到「生活」的定義。

暖肚過後，我和雲梨再度踏上尋找大主教的路。

整個小社區就像個隱世桃園，困苦的畫面很少，相反快樂的笑聲有很多。

我想，這才是「倖存區」真正設立的宗旨。

奈何，現實總比想法殘酷。

可能雲梨自己都很少回來生活，我們有時會走入死胡同。

原本我以為整個西環社區，會像寬恕營那樣荒淫無度、生活糜爛、縱情享樂，意外地西環區被管理得井井有條，人們除了有些高姿態外，都沒什麼犯法的問題。

「噹～噹～」遠方大教堂的鐘聲響起。

被鐘聲嚇走的鳥兒，往聲音反方向飛去。

在行到某個十字路口時，有一輛人力拉車在我旁邊經過。

原本那輛車沒什麼好值得注意，就是一個苦力在拉車，車上一位天環婦人在撥扇賞景。

但我不經意跟她四目交接，意外留意到婦人手上那把小扇子。

那扇子的顏色和花紋，都跟我在寬恕營見過的一位天環人成員相同。

天環婦人可能見我凝視著她的扇子，而對我露出個禮貌式的假笑。

當下，原本腦內什麼好社區的幻想都打破了。

這裡，不過是天環人將假面具戴上的地方。

他們在寬恕營的嘴臉，才是真正的自己。

持續向北走到盡頭，迎來我們的是一間宏偉的大教堂。

大教堂外牆為白色大理石，建築風格採用難度最高的歌德式，相信為病港之後的產物，因為我從前就沒有見過，香港有那麼一橦富美感的大教堂。大教堂頂上有很多向天修長的尖塔，中央位置有個特別大的尖錐塔，應該可以上去。

可能剛才那一響鐘聲，代表禱告之類的結束？總言之我們來到時，入去教堂的信徒們，經已徐徐在門離開。

餘得我和雲梨二人踏著大教堂前寬長的梯子，逆行走入教堂之中。

如果說大教堂外觀，是莊嚴神聖的。

那它的內觀，肯定是神秘華美。

挑高的空間以及燦爛的彩繪玻璃窗，把空間光線染成唯美的淡紫色，彷彿連吸一口氣都特別富含靈氣。

「大主教」按理來說，就是一間教堂內最高職位的聖職人員。

所以我一入去，就往講台那邊瞧去。

「無人？」我說。

「應該走咗。」

雖然暫且見不到大主教，但我們還是沿著正中的地墊，一步一步深入教堂講台前。

左右兩邊的長椅上，仍然有些人在低頭禱告，十分之虔誠。

我和雲梨坐到最前排的長椅上，算是留下來觀察情況。

良久，一位同樣穿黑色長袍，但明顯是神父的人從後門行出。

他從我們身邊經過時，雲梨把他叫住：

「你係神父？」

那位神父手持一本聖經，詢問：「嗯，兩位有嘢想問？」

「大主教喺邊？」雲梨就直問了。

「奧密大主教，只會主持清晨六時嘅禱告，明天請早。」神父告畢，徐徐離開。

「睇嚟白行。」我說。

「唯有等聽日？」

我行到講台那邊：「如果我偽裝成神父咁，有冇可能。」確認長椅的人都沒在留意我的情況下，偷偷拾起講台上擺放的一本《天環教》聖經。

「應該唔係好困難？」我將聖經拿走。

「Ｍ，暫時借俾你。」雲梨把散發淡淡金黃的天環借給我。

似神父的黑袍再加項上天環的加持，應該令我地位一連躍升起了幾級。

我在一根隱密的石柱快速換上黑袍，就往後門出發去。

門後是一條通道，可以通往教堂不同的區域，諸如神聖人員休息的地方、私人禮拜堂、聖歌區、贖罪室、告解室。

基本上沒有什麼武裝人員巡邏，全部通道幾乎任我出入。

一般的聖職人員都不會對我起疑心，但在我走入聖歌區時，還是被一位正好在籌備著的樞機問話。

我一眼知道他是樞機，天環教第二把交椅的原因是，他們衣著打扮的禮服通常為紅色，故又有「紅衣教主」之稱。

「你好？神父。」他叫住我。

「你好，樞機。」我保持謙卑的神態。

「你入嚟係？」

「有教友遺漏咗一啲嘢，我幫手過嚟睇睇。」我找個借口。

「自便。」樞機微微一笑。

我循例在座椅位置找找，圓滿一下這借口。

「神父，唔好意思，我好似唔太記得你個名......你係叫？」樞機又問。

「我係馬修神父。」

「嗯......」樞機表情很明顯疑惑了。

「啊！」忽然，通道外面出現細喊聲。

「出面好似有事，我去睇睇。」我借故離開。

出到去只見一位修女略帶驚訝的，四眼張望正尋求他人幫助。

「神父！」修女一見我，便急走來：「贖罪室出現咗事......」

「咩事......」我還得繼續打扮演神父這角色！？

「我......我......不如你入去睇下。」修女有口難言似的。

於是乎，我只好陪同她進入到位於大教堂西面的贖罪室。

那間房以鐵門深鎖，修女需要兩手用力才推得開門。

門被打開，可見入面放在正中的椅子上，坐著個中年胖男人。

奇怪的是，他被眼罩蒙著眼睛，雙手更被綁在椅子後。

最可笑的是，他用口咬著天環，唾液都連著其天環流下。

「瑪麗修女！！快啲虐打我！！！我有罪！！！我有罪呀！！！！」這名肥胖的天環人，竟然正渴求著修女的虐待。

我小聲地問：「咩......事......」

贖罪室跟我想像中，有點不同。

「情況就好似你見嘅咁，我咗收佢贖罪金，仲鞭打咗佢十數下，但佢好似完全唔滿足咁......應該係話......我覺得佢係好享受......」修女越想，就越瘋狂：「但贖罪室嘅原意唔係咁......係為咗令人產生痛楚卸去罪惡感而設，唔係俾佢呢種被虐狂享用......」

「所以你叫我嚟係？」

「希望你可以打發佢呢種，含有邪念嘅人離開教堂。」修女將鞭子，遞了給我：「我唔夠力，神父你應該可以？」

「當然可以。」我握過鞭子，往門外一看：「修女，你離開房間先。」

「知道。」修女點頭，默默行出。

「咔」隨後，我鎖上鐵門。

「嗚！嘻嘻嘿！！」眼前的天環被虐狂，一聽見鎖門聲就興奮起來：「瑪麗修女......繼續虐打我......嘿嘿嘻嘻......我有罪......我有罪......」

我在鞭下之前，看見贖罪室一份簽署好的文件，是眼前的天環人跟教堂贖罪前協議好的條文：

「任何贖罪者，除非贖罪行為造成死亡或身體殘疾，否則不得追究。」

「即係任打？」下一秒，我就精準地揮鞭到他的心臟位置上。

「啪噠！」

「嗚呀！！！！！」肥胖的天環男子儘管有厚肉保護，還是得咬牙忍痛：「點、點解係男人聲......瑪、瑪麗修女呢......？」

想著寬恕營入面的情境，我將那不足十份之一的痛楚，歸還在這個天環人的身上。

「啪噠！！！」

「呀呀呀啊啊！！！！！停呀！停手啊啊啊！！！！」他不斷狂喊，連口中咬著的天環都跌落了。

我沒管他哀求，不停地揮鞭，寬恕營的畫面就一直地重疊，直至這男都被鞭得快暈了，我才停下手來。

「呃嗄啊啊啊......」他連叫的力都沒有。

「咔」我解開門鎖讓瑪麗修女入去。

「勞、勞煩你......」瑪麗修女似乎聽到剛才的鞭聲何等大，她都稍為有些驚訝「神父......」

「等陣，瑪麗修女，知唔知大主教喺邊？」我順道問她。

「大主教......正常應該係尖錐塔上面......」修女如實告之。

「喺咩位置？」

「神父你......」

「剛才鞭得太用力......一時間腦沖血記唔起......」事實上，兩者好像沒什麼關連。

「喺聖歌區嘅後面有條梯，上到二樓就有螺旋型嘅樓梯，通去大主教嗰到，不過嗰到係禁地嚟......神父你有急事搵主教？樞機宜家好似喺聖歌區，你可以同佢講講先。」瑪麗修女答。

「勞煩你。」我點頭、轉身。

樂意助人而得到情報的我，又往大教堂的聖歌區行去，但問題又來了，樞機已經見過我一次，我再入去的話，應該很怪吧？

就當我正在聖歌區的大門前這麼想時，我意外聽見入面一些對話。

「柏德神父。」是那位樞機的聲音。

「係？」這位，應該就是柏德神父。

「你識唔識馬修神父？」樞機果然起了疑心。

「唔識，有呢位神父？」柏德神父問。

「你係神父入面資歷最深，咁都唔識......」樞機自唸著。

「陳樞機，有啲咩事？」柏德神父留意到樞機的疑惑。

「啱先有位自稱馬修神父嘅人，入嚟話幫一位教徒搵返啲嘢，但我見佢嘅聖袍有少少奇怪，冇鈕扣之餘，佢身上仲有我講唔出嘅氣息......」樞機想了一想，斷言地說：「總言之，佢一定唔係我哋「天環教」嘅聖職人員。」

「咁樞機，我哋需要做啲嘢？」

「有人意圖不軌咁入咗嚟，當然要，立即通報騎士團，教堂有不明人入侵。」樞機下令。

「知道！」柏德神父馬上跑出聖歌區。

幸好我有回來聽見，不然後果不堪設想！

為免被人揭穿，即使知道了大主教的位置，我都立即向教堂大門方向逃跑。

一些走廊經過的神父和修女見我快速跑過，全都一面愣然的。

就在我快要回到主教堂那邊，走廊間突然傳出鈴鐺的聲音，有什麼正搖著酷似警示的搖鈴。

搖鈴聲一傳出，我走入主教堂與雲梨相見的剎那，就有突然一群傳統騎士穿著的人物，軍律嚴明地步入主教堂，並且關閉了主要的出入口。

使得原本想和雲梨會合的我，立即壓低了身子，躲回入走廊之中。

「做咩出咗騎士團？」一些修女在原地呆怔，不明狀況。

相信待在原地都只是死路一條，從門隙眼見實力不明的一群騎士步步迫近，我又轉身在走廊折返。

「各位！各位！係我呼叫咗騎士團，因為宜家教堂出現咗不明人士，各位請保護好自己，留喺原位到！」柏德神父一邊搖著鈴，一邊大聲宣告。

「噫，你就係！」剛好，有個聽到警告的神父，剛好從告解室出來與我迎面相見。

「呯！」我出拳一記打在他鼻樑，防止他大叫什麼的。

力度足以讓該名神父當場昏倒地上。

接著，我拖著這名昏倒的神父，入到告解室裡頭躲藏著。

已補五百正評文 星期一應該會回復正常時間出 呢兩日有野做

墨b睇完足總盃出文？

I love you

關於準備出版實體書嘅野

實體書
新故定舊故出書？

可以瞓了

奧密大主教
好似喺小松故出現過

似係撞名

奧密

英文名咪~Oh My Archbishop

好尷尬

pushhh

呢幾日咁少人推post呢？

開頭推得好快

諗下好喇

魔鬼山同v14

有文咪推得快

女童軍

非劇透but課金版

依家個故係咩進度呀？

好似話三成左右

唔知同課金網差幾多呢

應該30至40篇左右

差不多

謝謝，因為好急想俾人睇 所以通常無check就出先

「神父你咁快返嚟？出面咁嘈係咩事。」告解室對面的廂房，出現其他的人聲音。

按常理來說，告解室一般有兩個廂房，一個是聆聽他人告解的神父，另一個則是告解者坐的。

「咳......無事。」我壓低腔調。

「你把聲咁怪嘅？你唔會係出去向人告密呱？你明明講過會幫我保守秘密......」對面的男人漸漸變得激動。

「我會繼續聽你告解，孩子......主會願諒你。」我盡量扮作那位暈掉的神父。

「你真係高斯神父！？點解好似第二個人咁！？」對方疑惑加重了。

我唯有捉起那個高斯神父皺巴巴的手，伸入告解室通向對面廂房的一個空洞，這位置原本是兩者交予物件的。

「我啱先一行出告解房就凍親，咳咗幾咳，總言之孩子，唔會有事。」我握著高斯神父的手，平行地橫移像揮手一樣。

「好......」

我看，還是在告解室這裡避一避風頭吧。

「孩子，啱先講到邊？」我繼續以那低沉而祥和的聲線，問。

「講到我犯下咗不可原諒嘅重罪，只求神可以原諒我，否則我諒心過意唔去。」告解者說。

「繼續講。」我索性將暈倒的高斯神父抱在自己大腿上。

「嗰個人要我持續對唔同嘅細路做實驗，即使實驗已經成功，工作已經結束，我拎到佢筆錢喺中環區過緊唔錯嘅生活，有老婆仔女，但每次望見自己個女，我都覺得......好痛苦......每晚發夢都好似，都好似......」他說到一半，說不出口了。

「好似？」

「好似要死咁！有次實驗，有次實驗我唔小心戴唔好個耳塞，嗰班細路集體咁喊，嗰下我即刻暈低，發咗一個好長好夜嘅惡夢......我喺夢入面不斷受折磨，都宜家都記得，如果唔係我同事用藥物整到我清醒，我諗自己真係死得......」

「你做嘅，係咩實驗......」

「測試研究女童嘅腦部組織，我係咪罪大惡極嘅人！？我只係想每晚都可以安心咁訓著......我精神就快崩潰......我見心理醫生、食精神藥物，但都係無用我先逼不得已要搵你！我原本係個篤信科學至上嘅人......但呢一刻，我都不得不相信世上有報應呢回事......」

「嗰啲女童......」原本一心只為躲藏的我，好像無意間聽到個大秘密：「係病者？」

「呢層......」他好像有口難言。

「講吧。」

「呢件事一講，我驚真係返唔到轉頭，我仲簽咗保密協議......」

「講吧。」我加重語氣。

那人，思索良久才道出：「我諗就係......」

他回答過後，大病獵富馬史曾經說過的話，在我耳邊悠然重現。

以前，夕鯨國曾經有個富豪要求「病獵協會」活捉病童。

不得了，

我好像聽到，

不得了的事。

「嗰個富豪，叫咩名？」我問。

「佢......佢......」那人正猶豫著。

「講出嚟，我就赦......」太過緊張而口誤的我，即使更改：「神就赦免你嘅罪......」

「佢係天環區嘅......」正當他要說出之際，告解室外傳來敲門聲。

「喀喀──」

「我哋係黎明騎士團，請入面嘅人打一打開道門。」外面的人行步路都發出盔甲的移動聲，看來真的是那群來路不明的騎士團。

他們到底是什麼傢伙？又是什麼勢力的存在？

面對未知的我，無法輕易就打開告解室的門鎖。

因為本能在告訴我，要是一打開，就等同放棄自己的生命。

「噫......！」那名告解者迅即打開門，並且快速投降：「我只係中環區嘅平民！身上無任何武器......」

「你喺到做咩？」

「我申請簽證入嚟呢到為咗贖罪！我已經知錯！！你哋判我入獄又好，點都好......唔好殺我就得......」告解者只差一步，就會說給我聽那富豪到底是誰。

不過臨門一腳，卻給什麼鬼騎士團破壞了計畫。

「宜位係告解者，咁隔離房嘅呢位一定係神父。」那名騎士很識相地，用常理推測出後一改口風：「唔好意思神父，打擾哂。」

「咁呢位告解者點？」另一名騎士問。

「將佢帶走先，所有非神職人員都要帶走調查。」這名騎士說得決絕。

話畢，他們的盔甲又再移動，他們一行數人離開了。

話雖躲過一劫，但剛才告解者的事情，還是在我心頭耿耿於懷。

我病獵的直覺感覺得，這個倖存區很快就會迎來沒有黎明的日子。

從剛才那群自稱「黎明騎士團」的傢伙的言行舉止來看，他們應該是隸屬於大教堂的勢力，類似聖軍的東西？對外人不會客氣，可是對神職人員都會保持尊重。

待盔甲聲距離遠了，被打暈的高斯神父好死不死，又在這時候模糊地醒過來。

「唔噫......」高斯神父模糊地睜開眼皮不夠一秒，又被一個沙鍋大的拳頭襲擊打暈。

「啊...！」高斯神父又再失去意識。

我稍為打開告解室的門，見走廊通道外沒什麼人後，就悄悄往外面跑走，可是大教堂那邊的主要入口，疑似被騎士團的人封閉著。

於是我又跑到一間私人的禮拜堂中，在騎士搜索完教堂所有位置前，從袍內拿出鉤傘發射到一塊彩繪玻璃窗上，然後深深吸一口氣，聚精會神地盯住玻璃口，聽著即將步入禮拜堂的盔甲腳步聲，指頭按下了鉤傘收繩的鈕。

強大的拉力將我扯到禮拜堂的牆邊，左手持續按鈕沿住牆壁上升，並在上升到最高位置後，右腳用力踏牆往上，右手則擋住臉頰並以身子撞破彩繪玻璃窗，跳出大教堂的外圍。

「鏗──」彩繪玻璃碎滿一地。

雙腳落地一刻，我迅速收掉傘子的鉤抓，將其收回入黑袍之內。

這裡位於教堂的側面，只有一個剛好路過，想去大教堂正門看看發生什麼事的女生。

玻璃碎裂聲很快就會引起外界的注意，但第一個注意到的肯定是眼下的女生。

於是我一邊行過去，一邊撥撥衣物上殘留的玻璃碎片，並解開自己髮勺後的馬尾，來到那一位全程觀看到我從窗口逃出的女生面前，雙手輕輕捉住她的頭並將嘴唇湊近到其臉孔前，以能夠掩蓋自己臉部的方式和她來了一吻。

「......」那女的原本見我靠近很是害怕，但當嘴唇貼著後便有如鎮靜劑的能力，讓她身子不再抖顫。

原本在正門圍觀著的路人，一聽見教堂側面玻璃的碎裂聲，馬上都趕來大教堂的一側，他們焦點通通往那裂碎的玻璃口望去，而忽略像情侶在街隨意擁吻的我們。

老實說，吻人什麼的行為，我也是逼不得已。

要是這女生突然尖叫的話，我肯定玩完，馬上就要開跑溜走。

奇蹟就在於，她非但沒有尖叫、更沒有任何反應，全程表情呆怔地給吻，直至我確認外人的目光不是放在我的身上，我才放開那位戴著天環的女路人，然後往人群處走入，隱於繁華鬧市中。

雲梨見我逃脫了，自己亦轉身離開，他臉上沒什麼憂心的神色，看來預計到我能順利逃出。

我們兩個步伐越行越近，直至雲梨與我並肩而行時，他說出一個時間：

「五分二十秒。」

不明白的我，皺一皺眉：「嗯？」

「你逃脫所用嘅時間。」他眼神保持前方，不讓人發現我們是一伙。

「你仲有閒情計住。」

「你都仲有閒情錫人。」雲梨淺笑，他看到了。

「無計，一個男人企喺碎咗嘅璃口下面，太可疑。」我回望一眼身後，那群騎士仍在教堂裡找來找去：「之後去邊？要避一避風頭。」

雲梨戴回早前借給我的天環：「最好就係去比較人多嘅地方。」

「有建議？」我問。

雲梨點點頭，帶我去到距離教堂有一段路程的遊戲機中心。

「機鋪？......居然仲有電運作。」我抬頭看看招牌，寫著「墨B遊戲機中心」。

「咁要有賴成幾個倖存區嘅人口，每分每秒都出賣勞力幫天環區發電。」雲梨帶我入去。

「點賣法。」我知道夕鯨國上下，很多高樓大廈生產能源的機器都利用壓電效應，讓想要工作養家活口的居民以勞力發電。

「玩一分鐘低配置嘅遊戲，要十個人全日去發電。」雲梨說。

「咁玩法，都唔開心得去邊。」

「係？唔咁見得。」

這裡大部份都是年輕的天環人，他們全都都玩得樂極忘型。

遊戲機聲響開到最大，遊戲畫質亦屬低下，但內容多變且眼花撩亂，正刺激著每個人的感觀、神經和瞳孔。

雖有眾多的遊戲機選擇，但我和雲梨都不太敢感興趣。

「就等到夜少少晚餐時間先出去，宜家騎士團可能都會喺大街小巷搵人。」

「個班騎士團其實係邊到嚟。」

我們逛了一圈，在一部籃球機前有共識地停下來。

正 一上就有文

有人用咗杞小松啦 之前改呢個名都係為咗喺追女仔個post度催墨巴出文

錫女女

強吻

個女仔好慘

諗起一智錫埋黎

墨B個名有啲可愛

520

呢個咪美國隊長第二集嘅情節

赤時個黎明騎士團？

我愛黎明！我愛黎明！

糖糖

原來已經俾人用左
到底佢地七個名仲有邊個係未有人改呢

我愛黎明！

如果經過嘅係仔m係咪都會咀佢

諗起美國隊長2嘅橋段

黎明騎士團

我愛黎明 我愛黎明

其實M唔用大劍嘅話戰鬥力係咪就冇咁勁，之前用大劍個陣跟本屈機，佢仲會唔會用

冇錯，破壞力冇得比

甩P來讚好的

我都係留言睇下自己係咪冇P

墨b我正評到啦

終於甩到P

墨b會唔會突然間多左一堆正皮
又係時候加更
快啲推多幾版開新po再正皮再加更

一甩P即刻黎正評

其實而家係咪開新acc都唔會有P牌定係點？
連仔咩都冇講就甩一大堆P

未甩倒P

我等左14個月先甩P

墨巴之前話過當有300個P牌
而家快啲逼佢加更
但不包括我

+1

啱啱甩p 等我比返個正評sin

啱啱甩P嗰啲要努力令墨B㿏更

正評了

甩p正評既揮下手

呢個故好正

已正

甩P專登嚟正評

甩p就嚟比正皮

病港II長過I，咪即係起碼成10冊

唔會唔夠正皮㗎，開新故喇墨b，我地支持你
一齊推到墨b開新故

甩完p即刻正個靚皮先

一定唔只。我估要廿冊

最後兩句 硬係feel到有啲中二味道

墨b已成功收集725勇氣

行け！

勇氣

墨b唔中二還是墨b嗎

勇氣！

我成日講 1正評=1祝福 之類嘅說話

最衰窗學生 無錢貨金
支持墨巴

但今次係勇氣
最尾個 ! 真係畫龍點睛

支持

最衰我窮 未做到會員

New post：

支持的話可以給個正評，謝謝

有正評已經很ok

Pushhhhh

N年前睇病港連載既老屎忽鐘於返嚟繼續追了

終於甩p 即刻留個正評先